{
  "Entite0": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "- Nationalisme, subst.",
    "Contexte droite": ". \n\nA. \u2212 HIST"
  },
  "Entite1": {
    "entite": "R\u00e9volution fran\u00e7aise]",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "HIST. [Apr\u00e8s la",
    "Contexte droite": "Courant de pens\u00e9e fond\u00e9 sur"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Courant",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise]",
    "Contexte droite": "de pens\u00e9e fond\u00e9 sur la"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "R. Martelli",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la R\u00e9volution elle-m\u00eame) (",
    "Contexte droite": ",La Nation,Paris"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "La Nation",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ") (R. Martelli,",
    "Contexte droite": ",Paris, \u00c9d."
  },
  "Entite5": {
    "entite": "\u00c9d",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "La Nation,Paris,",
    "Contexte droite": ". soc., 1979"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "P. ext.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p.105).\n\u2212",
    "Contexte droite": ", mod. Doctrine,"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "N\u00e9o-Destour",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "peuples colonis\u00e9s. Pr\u00e9sident au",
    "Contexte droite": ", il [Bourguiba]"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Tunisie",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "] r\u00e9side assez peu en",
    "Contexte droite": ", s'employant de pr\u00e9f\u00e9rence"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Courant",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "partir du xixes.]",
    "Contexte droite": "de pens\u00e9e qui exalte les"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "p.266).Jean-Jacques",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". trav.,1893,",
    "Contexte droite": "est (...) l'"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Jean-Jacques",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e0 toutes les pages.",
    "Contexte droite": "l'emploie avec une ferveur"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Gu\u00e9henno",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et qui fait peur (",
    "Contexte droite": ",Jean-Jacques,1952,"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Jean-Jacques,1952",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "fait peur (Gu\u00e9henno,",
    "Contexte droite": ", p.293):\n1"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Martin du G.,Thib",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d\u00e9fense sacr\u00e9e du sol...",
    "Contexte droite": ".,\u00c9t\u00e9 14, 1936"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Doctrine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p.495.\n2.",
    "Contexte droite": "qui fonde son principe d'"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Jaur\u00e8s,\u00c9t",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "st\u00e9rile et avilissant nationalisme (",
    "Contexte droite": ". soc.,1901,"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "opposent au salut de l'",
    "Contexte droite": "... Il ne se pr\u00e9sente"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "cadre de la politique d'",
    "Contexte droite": "). R. Martelli,"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "R. Martelli",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "politique d'\u00c9tat).",
    "Contexte droite": ",La Nation,Paris"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "La Nation",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "). R. Martelli,",
    "Contexte droite": ",Paris, \u00c9d."
  },
  "Entite21": {
    "entite": "\u00c9d",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "La Nation,Paris,",
    "Contexte droite": ". soc., 1979p.106"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ".: [nasj\u0254nalism\u032d]. Att"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "nasj\u0254nalism\u032d].",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et Orth.: [",
    "Contexte droite": "Att. ds Ac."
  },
  "Entite24": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ": [nasj\u0254nalism\u032d]. Att.",
    "Contexte droite": "Ac. 1935. \u00c9tymol"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1935. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". 1. 1798 \u00ab"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Abb\u00e9 Barruel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "chauvinisme, x\u00e9nophobie) (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9m. pour servir"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "t.III",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "hist. du jacobinisme,",
    "Contexte droite": ", p.184 ds Brunot t.9"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Brunot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "t.III, p.184 ds",
    "Contexte droite": "t.9, p.639, note"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "Proudhon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "6); 1849 (",
    "Contexte droite": ", Confess., p.346"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Confess",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "; 1849 (Proudhon,",
    "Contexte droite": "., p.346: D\u00e9faisons"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "Romains",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de ce nationalisme renouvel\u00e9 des",
    "Contexte droite": ", des Grecs, des"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Grecs",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "renouvel\u00e9 des Romains, des",
    "Contexte droite": ", des Arabes...)"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Arabes",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", des Grecs, des",
    "Contexte droite": "...); 2.1834 \u00ab"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Lamart",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "avec connotation valorisante) (",
    "Contexte droite": "., Corresp.,"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Corresp.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ") (Lamart.,",
    "Contexte droite": ", p.81: [le"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Proudhon ds Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "une nation opprim\u00e9e\u00bb (",
    "Contexte droite": ". 19e). D\u00e9r"
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Fr\u00e9q",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "*; suff. -isme*.",
    "Contexte droite": ". abs. litt\u00e9r."
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Ch",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "Fr.). Le",
    "Contexte droite": ". notionnel de fascisme ..."
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Congr\u00e8s Internat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". notionnel de fascisme ...",
    "Contexte droite": ". de Ling. et"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Ling",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "... Congr\u00e8s Internat. de",
    "Contexte droite": ". et Philol. Rom"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Naples",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". 14. 1974.",
    "Contexte droite": ". Atti, 1981,"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Atti",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1974. Naples.",
    "Contexte droite": ", 1981, t.5,"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "pp.81-87",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", 1981, t.5,",
    "Contexte droite": ". \u2212Carofiglion (V.)"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Boschetti",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u2212Carofiglion (V.),",
    "Contexte droite": "(A.). Pour"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Maulnier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1973, passim. _",
    "Contexte droite": "(Th.)."
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Sens",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Th.). Le",
    "Contexte droite": "des mots. Paris,"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Paris",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Le Sens des mots.",
    "Contexte droite": ", 1976, pp.155-"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "pp.155-157",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". Paris, 1976,",
    "Contexte droite": ". \u2212Siccardo (Fr."
  },
  "Entite49": {
    "entite": "\u2212Siccardo",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", pp.155-157.",
    "Contexte droite": "(Fr.)."
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Defeatists and their",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "\u2212Slater (C.).",
    "Contexte droite": "enemies: political invective in"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "in France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "their enemies: political invective",
    "Contexte droite": "1914-1918. Oxford"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Oxford",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "France 1914-1918.",
    "Contexte droite": ", 1981, pp.128-"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "pp.128-134",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Oxford, 1981,",
    "Contexte droite": "."
  }
}