{
  "Entite0": {
    "entite": "A.\u2212 DR",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Fonctionnaire, subst.\n",
    "Contexte droite": ". ADMIN. Agent de"
  },
  "Entite1": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ADMIN. Agent de l'",
    "Contexte droite": "ou d'une autre personne"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "R\u00e9au-Rond",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "une administration (d'apr.",
    "Contexte droite": ". 1951); p."
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ") d'une administration.",
    "Contexte droite": ". p\u00e9j. budg\u00e9tivore,"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Boh\u00eame",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de Moli\u00e8re. Fille de",
    "Contexte droite": "partout ailleurs, l\u00e0 seulement"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "Vog\u00fc\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "par le sceau administratif (",
    "Contexte droite": ", Morts,1899, p. 171).\u00c0"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Morts,1899",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sceau administratif (Vog\u00fc\u00e9,",
    "Contexte droite": ", p. 171).\u00c0 quoi bon"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Aragon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "cause d'une femme (",
    "Contexte droite": ", Beaux quart.,1936"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Beaux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une femme (Aragon,",
    "Contexte droite": "quart.,1936, p."
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Myst",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "vie besogneuse. Mauriac,",
    "Contexte droite": ". Frontenac,1933, p. 82"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "que les sentiments officiels (",
    "Contexte droite": ", Lys rouge,1894, p."
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Lys",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sentiments officiels (France,",
    "Contexte droite": "rouge,1894, p. 249)"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "xixeet",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "dans la litt. du",
    "Contexte droite": "du xxes.] Au"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "\u00c9rik Satie",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "physique, c'\u00e9tait [",
    "Contexte droite": "] un fonctionnaire \u00e0 barbiche"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Cocteau",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", \u00e0 chapeau melon (",
    "Contexte droite": ", Diff. d'\u00eatre,1947"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Diff",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "chapeau melon (Cocteau,",
    "Contexte droite": ". d'\u00eatre,1947, p."
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Green",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "chose comme un fonctionnaire (",
    "Contexte droite": ", Chaque homme,1960, p."
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Chaque homme,1960",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "un fonctionnaire (Green,",
    "Contexte droite": ", p. 403):\n"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Jean",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "403):\n2.",
    "Contexte droite": "pronon\u00e7a le mot fonctionnaire sur"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "Barnery",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ton qui \u00e9tait particulier aux",
    "Contexte droite": "et aux Pommerel, r\u00e9flexe"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Dest",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "autre race... Chardonne,",
    "Contexte droite": ". sent. II,1934,"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "B.\u2212 P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "vie de fonctionnaire.\n",
    "Contexte droite": "ext.\n1."
  },
  "Entite22": {
    "entite": "Proudhon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "existe avant la fonction (",
    "Contexte droite": ", Propri\u00e9t\u00e9,1840, p. 226"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Propri\u00e9t\u00e9,1840",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la fonction (Proudhon,",
    "Contexte droite": ", p. 226):\n"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Divis.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et l\u00e9gislatives... Durkheim,",
    "Contexte droite": "trav.,1893, p."
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Individu",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "33.\n2.",
    "Contexte droite": "qui dans un corps,"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Comte",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de ses propres fonctionnaires (",
    "Contexte droite": ", Philos. posit."
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Philos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "propres fonctionnaires (Comte,",
    "Contexte droite": ". posit.,t."
  },
  "Entite28": {
    "entite": "La Laurencie, \u00c9c",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "corps de fonctionnaires musicaux (",
    "Contexte droite": ". fr. violon,1924,"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "Linotypiste``",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Fam. ,,",
    "Contexte droite": "(Chautard 1937)."
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Chautard",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ",Linotypiste`` (",
    "Contexte droite": "1937).\n3"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "Individu",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "fig.\na)",
    "Contexte droite": "qui est responsable des formalit\u00e9s"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Vialar",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "fonctionnaire de la mort (",
    "Contexte droite": ", Morts viv.,1947"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Morts viv",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la mort (Vialar,",
    "Contexte droite": ".,1947, p. 413"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Individu",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\nb) P\u00e9j.",
    "Contexte droite": "qui a la pr\u00e9tention d'"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Martin du G.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "penser et d'\u00e9crire (",
    "Contexte droite": ", J. Barois,1913, p."
  },
  "Entite36": {
    "entite": "J. Barois,1913",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Martin du G.,",
    "Contexte droite": ", p. 321)."
  },
  "Entite37": {
    "entite": "\u0303ksj\u0254n\u03b5",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Prononc. : [f\u0254",
    "Contexte droite": ":\u0280]. \u00c9tymol. et"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ":\u0280]. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". 1770 (Turgot,"
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Turgot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et Hist. 1770 (",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. Schelle,"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Schelle",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Turgot, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", III, p. 252"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Brunot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "III, p. 252 ds",
    "Contexte droite": "t. 6, p. 445"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Fr\u00e9q",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "*; suff. -aire*.",
    "Contexte droite": ". abs. litt\u00e9r."
  },
  "Entite43": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 832"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 1 675;",
    "Contexte droite": ". : a) 1"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Fonctionnariat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "D\u00c9R. 1.\n",
    "Contexte droite": ", subst. masc."
  },
  "Entite46": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\nFonctionnariat, subst.",
    "Contexte droite": ".\u00c9tat, profession de"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", subst. masc.",
    "Contexte droite": ", profession de fonctionnaire."
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Actes",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "classe moyenne (Bourget,",
    "Contexte droite": "suivent,1926, p. 72).L'officier"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Jeux et sp.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "applique \u00e0 son fonctionnariat (",
    "Contexte droite": ",1967, p. 1177).\u2212 ["
  },
  "Entite50": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "f\u0254 \u0303ksj\u0254na\u0280ja]. Aucune transcr.",
    "Contexte droite": "les dict. \u2212 1reattest"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "Maurras",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u2212 1reattest. 1914 (",
    "Contexte droite": ", Kiel et Tanger,"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Kiel",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". 1914 (Maurras,",
    "Contexte droite": "et Tanger, p. 84"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "Tanger",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Maurras, Kiel et",
    "Contexte droite": ", p. 84);"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Fr\u00e9q",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", suff. -at*. \u2212",
    "Contexte droite": ". abs. litt\u00e9r."
  },
  "Entite55": {
    "entite": "Pouquet",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "voix discordante, celle de",
    "Contexte droite": "(Aix), aux"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Aix",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", celle de Pouquet (",
    "Contexte droite": "), aux yeux de"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Colloque",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "par la voie administrative (",
    "Contexte droite": "g\u00e9ogr. appl.,1962"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. 149).Rem. On rel\u00e8ve",
    "Contexte droite": "la docum.\nfonctionnarisation"
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Action de fonctionnariser",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ". subst. f\u00e9m.",
    "Contexte droite": ", mesure consistant \u00e0 fonctionnariser"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "Combat",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "du savant (Duhamel,",
    "Contexte droite": "ombres,1939, p. 104).Le projet"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Groupes pression Fr",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la m\u00e9decine (Meynaud,",
    "Contexte droite": ".,1958, p. 241"
  },
  "Entite62": {
    "entite": "\u0303ksj\u0254na\u0280ize],",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\n\u2212 [f\u0254",
    "Contexte droite": "(il) fonctionnarise :"
  },
  "Entite63": {
    "entite": "D\u00e9at ds L'\u0152uvre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1941 adj. (M.",
    "Contexte droite": ", 16 mai : sottise"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", subst. masc.a)",
    "Contexte droite": ", profession de fonctionnaire."
  },
  "Entite65": {
    "entite": "Synon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", profession de fonctionnaire.",
    "Contexte droite": ". fonctionnariat.L'arm\u00e9e"
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Goncourt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et de la magistrature (",
    "Contexte droite": ", Journal,1887, p. 629).Les"
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Journal,1887",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "la magistrature (Goncourt,",
    "Contexte droite": ", p. 629).Les Anglais ont"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "Anglais",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", Journal,1887, p. 629).Les",
    "Contexte droite": "ont en effet, par"
  },
  "Entite69": {
    "entite": "A. Daudet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "hi\u00e9rarchie, du fonctionnarisme (",
    "Contexte droite": ", Port-Tarascon,1890,"
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Port-Tarascon,1890",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "fonctionnarisme (A. Daudet,",
    "Contexte droite": ", p. 232).L'\u00e9piscopat se"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "\u0152uvres posth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "contraintes mesquines (Verlaine,",
    "Contexte droite": ".,t. 2,"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "Voy",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".,t. 2,",
    "Contexte droite": ". Fr. 1896,"
  },
  "Entite73": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nombre des fonctionnaires de l'",
    "Contexte droite": ", et dans leurs m\u00e9thodes"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "R\u00e9publique",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "malfaisant, en qui la",
    "Contexte droite": "croit s'assurer une client\u00e8le"
  },
  "Entite75": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nourrit pour sa ruine (",
    "Contexte droite": ", Orme,1897, p. 151).\u2212"
  },
  "Entite76": {
    "entite": "Bastiat ds Lar",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "av. 1850 (Fr.",
    "Contexte droite": ". 19e); 1867"
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Goncourt, Man",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "19e); 1867 (",
    "Contexte droite": ". Salomon, p. 140"
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Fr\u00e9q",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", suff. -isme*. \u2212",
    "Contexte droite": ". abs. litt\u00e9r."
  },
  "Entite79": {
    "entite": "BBG",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ". : 4.\n",
    "Contexte droite": ". \u2212 Dub. D\u00e9r"
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Greimas",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". fonctionnarisation). \u2212",
    "Contexte droite": "(A.-J.). Nouv"
  },
  "Entite81": {
    "entite": "DDL",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "303. \u2212 Quem.",
    "Contexte droite": "t. 13 (s.v."
  },
  "Entite82": {
    "entite": "\u2212 Schmidt",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "fonctionnarisation). 15.",
    "Contexte droite": "(H.). Fr"
  }
}