{
  "Entite0": {
    "entite": "- Justice",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", subst. f\u00e9m."
  },
  "Entite1": {
    "entite": "Principe",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "compl. d\u00e9term.]",
    "Contexte droite": "moral impliquant la conformit\u00e9 de"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Clemenceau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "libre de s'arr\u00eater (",
    "Contexte droite": ", Iniquit\u00e9,1899, p. 276).La"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Iniquit\u00e9,1899",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "s'arr\u00eater (Clemenceau,",
    "Contexte droite": ", p. 276).La justice a"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Bergson",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "proportion, de compensation (",
    "Contexte droite": ", Deux sources,1932, p."
  },
  "Entite5": {
    "entite": "68).V.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Deux sources,1932, p.",
    "Contexte droite": "carrefour ex. 3;"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "A",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ex. 3; \u00e9quit\u00e9",
    "Contexte droite": "2 a ex. de"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Weill",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "2 a ex. de",
    "Contexte droite": "; indiff\u00e9rent ex. 4"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "A 1",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "ex. 4; injustice",
    "Contexte droite": "ex. de Clemenceau et"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Clemenceau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "A 1 ex. de",
    "Contexte droite": "et ex. 1;"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "autre originalit\u00e9 que de soumettre",
    "Contexte droite": "\u00e0 la justice et d'"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Homme r\u00e9v.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "histoire contemporaine. Camus,",
    "Contexte droite": ",1951, p. 144."
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "dans la peine, le",
    "Contexte droite": "de justice et de mis\u00e9ricorde"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Weill",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "justice et de mis\u00e9ricorde (",
    "Contexte droite": ", op. cit."
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Europe",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "pour la cr\u00e9ation d'une",
    "Contexte droite": "solidaire, cette paix ("
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Martin du G.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un trait\u00e9 de plus (",
    "Contexte droite": ", Thib., \u00c9pil"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "\u00c9pil",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "G., Thib.,",
    "Contexte droite": "., 1940, p."
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Ric\u0153ur",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "pain et d'eau.",
    "Contexte droite": ", Philos. volont\u00e9,1949,"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Philos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d'eau. Ric\u0153ur,",
    "Contexte droite": ". volont\u00e9,1949, p. 122"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "Le Ma\u00eetre de Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Dans la secte ess\u00e9nienne]",
    "Contexte droite": ". Le l\u00e9gislateur. ["
  },
  "Entite20": {
    "entite": "J\u00e9sus le Nazar\u00e9en",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "le ma\u00eetre de justice et",
    "Contexte droite": ", entre le Messie ess\u00e9nien"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Messie",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "le Nazar\u00e9en, entre le",
    "Contexte droite": "ess\u00e9nien et le Messie chr\u00e9tien"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "Messie",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "le Messie ess\u00e9nien et le",
    "Contexte droite": "chr\u00e9tien (Philos.,"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Philos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et le Messie chr\u00e9tien (",
    "Contexte droite": "., Relig.,"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Relig",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "chr\u00e9tien (Philos.,",
    "Contexte droite": "., 1857, p."
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Verbe",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "4).\n\u2212",
    "Contexte droite": "+ justice :\n3"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Propri\u00e9t\u00e9,1840",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de soci\u00e9t\u00e9. Proudhon,",
    "Contexte droite": ", p. 300.\n"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Fran\u00e7ais",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Cette faveur publique que les",
    "Contexte droite": "prodiguent quelquefois avec si peu"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Hermite, t. 5",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de discernement (Jouy,",
    "Contexte droite": ", 1814, p. 280"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "la France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "):\n4. Si",
    "Contexte droite": ", autrefois si grande de"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "la France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", elle ne serait plus",
    "Contexte droite": "... Clemenceau, Vers r\u00e9paration,1899"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "Vers",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la France... Clemenceau,",
    "Contexte droite": "r\u00e9paration,1899, p. 466."
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Justice +",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "p. 466.\n\u2666",
    "Contexte droite": "d\u00e9term.Le roi n'"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Le roi",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u2666 Justice + d\u00e9term.",
    "Contexte droite": "n'a cru, ni"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Van-der-Noot",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e9galement adress\u00e9s par le sieur",
    "Contexte droite": "(Le Moniteur,t."
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Le Moniteur,t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "-der-Noot (",
    "Contexte droite": ", 1789, p. 351).J'"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "L'H\u00e9ritier, Lettres",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de douleurs (Latouche,",
    "Contexte droite": "amans,1821, p. 107):"
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "il y avait vraiment un",
    "Contexte droite": ", ce Dieu juste dont"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "vraiment un Dieu, ce",
    "Contexte droite": "juste dont tout c\u0153ur simple"
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Jean-Jacques,1950",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et consol\u00e9s. Gu\u00e9henno,",
    "Contexte droite": ", p. 145.\n"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Barbazan",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "th\u00e8se. Le sire de",
    "Contexte droite": "leur fit un discours pour"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Barante",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "justice de leur cause (",
    "Contexte droite": ", Hist. ducs Bourg"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "ducs Bourg",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Barante, Hist.",
    "Contexte droite": "., t. 2,"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "Karr",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'\u00e9quit\u00e9 des caresses (",
    "Contexte droite": ", Sous tilleuls,1832, p."
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Sous tilleuls,1832, p. 78):\n6",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des caresses (Karr,",
    "Contexte droite": ". Lefranc prend la parole"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Lefranc",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "78):\n6.",
    "Contexte droite": "prend la parole. Au"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Journal,1892",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "cause... \u00bb Goncourt,",
    "Contexte droite": ", p. 315.\n"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Mani\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "compl. d\u00e9term.]",
    "Contexte droite": "de concevoir, de promouvoir"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "A 1",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "promouvoir la justice (supra",
    "Contexte droite": "); sa mise en"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "France",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "rigueurs de la justice (",
    "Contexte droite": ", Vie fleur,1922, p."
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Vie fleur,1922, p. 361).Il",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "la justice (France,",
    "Contexte droite": "n'y a pas de"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "Gaspard,1922",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "son c\u0153ur (Pourrat,",
    "Contexte droite": ", p. 246).Le monde s'"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "La Croix",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "il ne lit plus gu\u00e8re",
    "Contexte droite": ", il se fout des"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "H. Bazin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et non vos aum\u00f4nes (",
    "Contexte droite": ", Vip\u00e8re,1948, p. 240).V."
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Homme r\u00e9v.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "au monde. Camus,",
    "Contexte droite": ",1951, p. 359."
  },
  "Entite55": {
    "entite": "P. m\u00e9ton",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p. 359.\n\u2666",
    "Contexte droite": "., au sing."
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Le Moniteur,t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "dette et une justice (",
    "Contexte droite": ", 1789, p. 342).Don"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'homme aux justices (",
    "Contexte droite": "., Corresp.,"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "Corresp.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "justices (Chateaubr.,",
    "Contexte droite": ", t. 2, 1821"
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Reine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "bienfaits... Montherl.,",
    "Contexte droite": "morte,1942, II, 1ertabl"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "., Reine morte,1942,",
    "Contexte droite": ", 1ertabl., 3"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Justice +",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "p. 182.\n\u2212",
    "Contexte droite": "d\u00e9term.\n1."
  },
  "Entite62": {
    "entite": "Un fils a\u00een\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". exprime une qualit\u00e9]",
    "Contexte droite": "qui vient, non r\u00e9clamer"
  },
  "Entite63": {
    "entite": "Notaire,1836",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ses fr\u00e8res (Gozlan,",
    "Contexte droite": ", p. 34).Il n'y"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "Clemenceau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9gale justice pour tous (",
    "Contexte droite": ", Iniquit\u00e9,1899, p. 244).D'"
  },
  "Entite65": {
    "entite": "Iniquit\u00e9,1899",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "pour tous (Clemenceau,",
    "Contexte droite": ", p. 244).D'ici l'"
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Arnoux, Gentilsh",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "froide et tranchante justice (",
    "Contexte droite": ". ceinture,1928, p. 222).V."
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Jank\u00e9l\u00e9vitch",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "222).V. \u00e9quit\u00e9 ex. de",
    "Contexte droite": ":\n9. Sa"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "M\u00e9m.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "pour deux... Beauvoir,",
    "Contexte droite": "j. fille,1958, p. 44"
  },
  "Entite69": {
    "entite": "Le d\u00e9term.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "]\na) [",
    "Contexte droite": "est un adj.]"
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Justice",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "est un adj.]",
    "Contexte droite": "providentielle, surnaturelle; justice"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "Bonald",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sur la justice divine (",
    "Contexte droite": ", L\u00e9gisl. primit."
  },
  "Entite72": {
    "entite": "L\u00e9gisl",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "justice divine (Bonald,",
    "Contexte droite": ". primit., t."
  },
  "Entite73": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", p. 185).Les lois de",
    "Contexte droite": "sont le code le plus"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de la justice naturelle (",
    "Contexte droite": "., G\u00e9nie, t."
  },
  "Entite75": {
    "entite": "G\u00e9nie, t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "naturelle (Chateaubr.,",
    "Contexte droite": ", 1803, p. 571).V."
  },
  "Entite76": {
    "entite": "A 2",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1803, p. 571).V. \u00e9quit\u00e9",
    "Contexte droite": "a ex. de Cousin"
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Cousin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "2 a ex. de",
    "Contexte droite": ", Vrai, 1836,"
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Alain",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "qu'\u00e0 l'autre.",
    "Contexte droite": ", Propos,1912, p. 137"
  },
  "Entite79": {
    "entite": "Justice immanente*. Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", p. 137.\n",
    "Contexte droite": "commutative*. Justice distributrice (v."
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Justice distributrice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\nJustice immanente*. Justice commutative*.",
    "Contexte droite": "(v. distributeur rem."
  },
  "Entite81": {
    "entite": "P. m\u00e9ton",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ".).\n\u2666",
    "Contexte droite": "., litt\u00e9r. Celui"
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Ruines,1791",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "accomplissent! (Volney,",
    "Contexte droite": ", p. 16).Les ch\u00e2timens d\u00e9cern\u00e9s"
  },
  "Entite83": {
    "entite": "J. de Maistre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "par la justice humaine (",
    "Contexte droite": ", Soir\u00e9es St-P\u00e9tersb"
  },
  "Entite84": {
    "entite": "Soir\u00e9es St-P\u00e9tersb",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(J. de Maistre,",
    "Contexte droite": "., t. 1,"
  },
  "Entite85": {
    "entite": "Avenir sc.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "-bas. Renan,",
    "Contexte droite": ",1890, p. 523."
  },
  "Entite86": {
    "entite": "Justice divine!",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\nLoc. exclam.",
    "Contexte droite": "Justice divine!... M."
  },
  "Entite87": {
    "entite": "Justice divine!",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "exclam. Justice divine!",
    "Contexte droite": "... M. Daniel n'a"
  },
  "Entite88": {
    "entite": "Daniel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Justice divine!... M.",
    "Contexte droite": "n'a pas d\u00e9jeun\u00e9!"
  },
  "Entite89": {
    "entite": "A. Daudet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "pas d\u00e9jeun\u00e9!... (",
    "Contexte droite": ", Pt Chose,1868, p."
  },
  "Entite90": {
    "entite": "Pt Chose,1868, p. 49",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "... (A. Daudet,",
    "Contexte droite": ").\nb)"
  },
  "Entite91": {
    "entite": "Le d\u00e9term.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\nb) [",
    "Contexte droite": "est un compl. de"
  },
  "Entite92": {
    "entite": "Fort peu exact",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "compl. de nom]",
    "Contexte droite": "moi-m\u00eame \u00e0 donner"
  },
  "Entite93": {
    "entite": "Lettres Fr.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "ce monde (Courier,",
    "Contexte droite": "et Ital.,1807,"
  },
  "Entite94": {
    "entite": "Ital",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Lettres Fr. et",
    "Contexte droite": ".,1807, p. 746).Il"
  },
  "Entite95": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "rien et la justice de",
    "Contexte droite": "tout (Camus, \u00c9tranger,1942"
  },
  "Entite96": {
    "entite": "\u00c9tranger,1942",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Dieu tout (Camus,",
    "Contexte droite": ", p. 1206):\n"
  },
  "Entite97": {
    "entite": "S. D. N.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "manque au berceau de la",
    "Contexte droite": ", c'est la foi"
  },
  "Entite98": {
    "entite": "Hommes bonne",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "la violence. Romains,",
    "Contexte droite": "vol.,1939, p."
  },
  "Entite99": {
    "entite": "P. m\u00e9ton",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p. 246.\n\u2666",
    "Contexte droite": "., au plur."
  },
  "Entite100": {
    "entite": "Veuillot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "il y a l'autre",
    "Contexte droite": ", celui qui s'amuse"
  },
  "Entite101": {
    "entite": "Sainte-Beuve",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 m\u00eame du prochain (",
    "Contexte droite": ", Nouv. lundis,"
  },
  "Entite102": {
    "entite": "Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "du prochain (Sainte-Beuve,",
    "Contexte droite": ". lundis, t. 1"
  },
  "Entite103": {
    "entite": "Vers",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d'injures (Clemenceau,",
    "Contexte droite": "r\u00e9paration,1899, p. 538)"
  },
  "Entite104": {
    "entite": "Camus",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "justice de deux tra\u00eetres (",
    "Contexte droite": ", Chev. Olmedo,1957,"
  },
  "Entite105": {
    "entite": "Charles Gosselin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un tort subi. M.",
    "Contexte droite": ", auquel je donnerai plein"
  },
  "Entite106": {
    "entite": "Corresp",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "inou\u00efe (Lamart.,",
    "Contexte droite": ".,1835, p. 108"
  },
  "Entite107": {
    "entite": "Las Cases",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "faussement accus\u00e9 et condamn\u00e9.",
    "Contexte droite": ", M\u00e9mor. Ste-"
  },
  "Entite108": {
    "entite": "M\u00e9mor.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "condamn\u00e9. Las Cases,",
    "Contexte droite": "Ste-H\u00e9l\u00e8ne, t."
  },
  "Entite109": {
    "entite": "Ch\u00e2tier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\na) Absol.",
    "Contexte droite": "un coupable, ex\u00e9cuter une"
  },
  "Entite110": {
    "entite": "Fais",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ton fid\u00e8le homme lige;",
    "Contexte droite": "justice, Fernan, venge"
  },
  "Entite111": {
    "entite": "Troph\u00e9es,1893",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "-nous! (H\u00e9r\u00e9dia,",
    "Contexte droite": ", p. 167):\n"
  },
  "Entite112": {
    "entite": "Si",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "167):\n14.",
    "Contexte droite": "(...) [l'"
  },
  "Entite113": {
    "entite": "Angleterre",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(...) [l'",
    "Contexte droite": "] entre dans un conflit"
  },
  "Entite114": {
    "entite": "Disra\u00ebli,1927",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "soit faite. Maurois,",
    "Contexte droite": ", p. 288.\n"
  },
  "Entite115": {
    "entite": "Faire justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "288.\nb)",
    "Contexte droite": "\u00e0 qqn. Reconna\u00eetre le"
  },
  "Entite116": {
    "entite": "M.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "J'en portai plainte \u00e0",
    "Contexte droite": "le lieutenant-criminel,"
  },
  "Entite117": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "me d\u00e9barrassant du vilain (",
    "Contexte droite": ", Opinions J. Coignard,1893,"
  },
  "Entite118": {
    "entite": "Opinions J. Coignard,1893",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "du vilain (France,",
    "Contexte droite": ", p. 136)."
  },
  "Entite119": {
    "entite": "Faire justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ").\nc)",
    "Contexte droite": "de qqn, de qqc"
  },
  "Entite120": {
    "entite": "Barante",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "crimes qui se commettaient (",
    "Contexte droite": ", Hist. ducs Bourg"
  },
  "Entite121": {
    "entite": "ducs Bourg",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Barante, Hist.",
    "Contexte droite": "., t. 4,"
  },
  "Entite122": {
    "entite": "En votre qualit\u00e9 de podestat vous \u00eates",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sur-le-champ farines et fourrages;",
    "Contexte droite": "Le seul capable ici de"
  },
  "Entite123": {
    "entite": "Sinon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "heure pour ce soin,",
    "Contexte droite": ", de vous ces gens"
  },
  "Entite124": {
    "entite": "Satires,1865",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "prompte justice. Barbier,",
    "Contexte droite": ", p. 194.\n"
  },
  "Entite125": {
    "entite": "Proudhon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "justice de leurs \u00e9quivoques (",
    "Contexte droite": ", Propri\u00e9t\u00e9,1840, p. 218).J'"
  },
  "Entite126": {
    "entite": "Propri\u00e9t\u00e9,1840",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "leurs \u00e9quivoques (Proudhon,",
    "Contexte droite": ", p. 218).J'avais couvert"
  },
  "Entite127": {
    "entite": "Fromentin, Dominique,1863",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "j'en fis justice (",
    "Contexte droite": ", p. 141)."
  },
  "Entite128": {
    "entite": "Allemagne",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ch\u00e2tier un coupable. En",
    "Contexte droite": "(...) jusque sous"
  },
  "Entite129": {
    "entite": "Maximilien",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(...) jusque sous",
    "Contexte droite": "r\u00e8gne le droit du poing"
  },
  "Entite130": {
    "entite": "Taine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "justice soi-m\u00eame (",
    "Contexte droite": ", Philos. art,"
  },
  "Entite131": {
    "entite": "Philos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-m\u00eame (Taine,",
    "Contexte droite": ". art, t. 1"
  },
  "Entite132": {
    "entite": "alfred",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "127):\n16.",
    "Contexte droite": ": Mais, Monsieur le"
  },
  "Entite133": {
    "entite": "Monsieur",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". alfred : Mais,",
    "Contexte droite": "le Pr\u00e9sident, il fallait"
  },
  "Entite134": {
    "entite": "Client",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "-m\u00eame. Courteline,",
    "Contexte droite": "s\u00e9r.,1897, 3"
  },
  "Entite135": {
    "entite": "Assembl\u00e9e nationale",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "ceux des membres de l'",
    "Contexte droite": "qui n'\u00e9taient pas dans"
  },
  "Entite136": {
    "entite": "Le Moniteur,t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "les principes du peuple (",
    "Contexte droite": ", 1789, p. 550"
  },
  "Entite137": {
    "entite": "Janet, Obsess.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "justice par le suicide (",
    "Contexte droite": "et psychasth.,1903,"
  },
  "Entite138": {
    "entite": "Luxembourgeois",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ",1903, p. 73).Un jeune",
    "Contexte droite": "d'Esch-sur-Alzette, pris de"
  },
  "Entite139": {
    "entite": "Esch-sur-Alzette",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "p. 73).Un jeune Luxembourgeois d'",
    "Contexte droite": ", pris de boisson,"
  },
  "Entite140": {
    "entite": "L'Est R\u00e9publicain,5",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "pour se faire justice (",
    "Contexte droite": "d\u00e9c. 1980, p. 15"
  },
  "Entite141": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "dignit\u00e9 de mon attitude (",
    "Contexte droite": ", DrPascal,1893, p. 98).V."
  },
  "Entite142": {
    "entite": "DrPascal,1893, p. 98).V.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "mon attitude (Zola,",
    "Contexte droite": "amour ex. 286 :"
  },
  "Entite143": {
    "entite": "Turgot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "17. Le plan de",
    "Contexte droite": "pour assainir les finances n'"
  },
  "Entite144": {
    "entite": "Bainville",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
    "Contexte droite": ", Hist. Fr."
  },
  "Entite145": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9. Bainville,",
    "Contexte droite": ". Fr., t."
  },
  "Entite146": {
    "entite": "Bernanos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la corbeille \u00e0 papier (",
    "Contexte droite": ", Mauv. r\u00eave,1948,"
  },
  "Entite147": {
    "entite": "Mauv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e0 papier (Bernanos,",
    "Contexte droite": ". r\u00eave,1948, p. 908"
  },
  "Entite148": {
    "entite": "Godchaux",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "elle sera suspendue \u00bb.",
    "Contexte droite": "l\u00e8ve la t\u00eate avec un"
  },
  "Entite149": {
    "entite": "Faut",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "un r\u00e2le heureux : \u00ab",
    "Contexte droite": "leur rendre cette justice :"
  },
  "Entite150": {
    "entite": "Sartre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sont pas vaches \u00bb.",
    "Contexte droite": ", Mort ds \u00e2me,1949,"
  },
  "Entite151": {
    "entite": "Mort ds \u00e2me,1949",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "vaches \u00bb. Sartre,",
    "Contexte droite": ", p. 253.\n"
  },
  "Entite152": {
    "entite": "Napol\u00e9on",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "loin d'\u00eatre favorable \u00e0",
    "Contexte droite": "; toutefois on lui doit"
  },
  "Entite153": {
    "entite": "Las Cases",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e9gard honore son caract\u00e8re (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9mor. Ste-"
  },
  "Entite154": {
    "entite": "M\u00e9mor.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "caract\u00e8re (Las Cases,",
    "Contexte droite": "Ste-H\u00e9l\u00e8ne, t."
  },
  "Entite155": {
    "entite": "M. Desboutin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", aux salons annuels,",
    "Contexte droite": "a enfin gagn\u00e9 une entr\u00e9e"
  },
  "Entite156": {
    "entite": "Art mod.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sont superbes (Huysmans,",
    "Contexte droite": ",1883, p. 91).Bravo!"
  },
  "Entite157": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Montherl., Exil,1929,",
    "Contexte droite": ", 5, p. 63"
  },
  "Entite158": {
    "entite": "A 1",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 la justice (supra",
    "Contexte droite": ") de. Je lui"
  },
  "Entite159": {
    "entite": "Recteur,1944",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "le presbyt\u00e8re. Queff\u00e9lec,",
    "Contexte droite": ", p. 78.\n"
  },
  "Entite160": {
    "entite": "Allemagne",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "r\u00e9pandait en mal\u00e9dictions contre l'",
    "Contexte droite": ", qu'il accusait avec"
  },
  "Entite161": {
    "entite": "Femme",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "races latines (Bloy,",
    "Contexte droite": "pauvre,1897, p. 119)"
  },
  "Entite162": {
    "entite": "Las Cases",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et bu le vin (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9mor. Ste-"
  },
  "Entite163": {
    "entite": "M\u00e9mor.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "vin (Las Cases,",
    "Contexte droite": "Ste-H\u00e9l\u00e8ne, t."
  },
  "Entite164": {
    "entite": "Brillat-Sav",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "marchand et au consommateur (",
    "Contexte droite": "., Physiol. go\u00fbt,1825"
  },
  "Entite165": {
    "entite": "Physiol",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Brillat-Sav.,",
    "Contexte droite": ". go\u00fbt,1825, p. 119"
  },
  "Entite166": {
    "entite": "Bernanos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "int\u00e9r\u00eat de la justice (",
    "Contexte droite": ", Crime,1935, p. 783).Les"
  },
  "Entite167": {
    "entite": "Vie temps st Louis,1942",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "leurs exc\u00e8s (Faral,",
    "Contexte droite": ", p. 92).V. \u00e9quit\u00e9 A"
  },
  "Entite168": {
    "entite": "92).V.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "temps st Louis,1942, p.",
    "Contexte droite": "\u00e9quit\u00e9 A 2 b ex"
  },
  "Entite169": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "2 b ex. de",
    "Contexte droite": ", Gobseck, 1830,"
  },
  "Entite170": {
    "entite": "fran\u00e7oise",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\n20. la s\u0153ur",
    "Contexte droite": "(...) : \u00c0"
  },
  "Entite171": {
    "entite": "Rendre la justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de la justice.\n",
    "Contexte droite": ". Exercer le pouvoir judiciaire"
  },
  "Entite172": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "la justice avec \u00e9quit\u00e9 (",
    "Contexte droite": "., Martyrs, t."
  },
  "Entite173": {
    "entite": "Martyrs",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9quit\u00e9 (Chateaubr.,",
    "Contexte droite": ", t. 2, 1810"
  },
  "Entite174": {
    "entite": "20).Les seuls patriciens",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "2, 1810, p.",
    "Contexte droite": "rendaient la justice et connaissaient"
  },
  "Entite175": {
    "entite": "Fustel de Coul",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "formules de la loi (",
    "Contexte droite": "., Cit\u00e9 antique,1864,"
  },
  "Entite176": {
    "entite": "Cit\u00e9 antique,1864, p. 322",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Fustel de Coul.,",
    "Contexte droite": ").\n\u2666 HISTOIRE"
  },
  "Entite177": {
    "entite": "Lep",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "d'amendes (d'apr.",
    "Contexte droite": ". 1948) :\n"
  },
  "Entite178": {
    "entite": "Moyen \u00c2ge",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "m\u00e9contentement d'un seigneur du",
    "Contexte droite": "auquel on n'aurait laiss\u00e9"
  },
  "Entite179": {
    "entite": "hart",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", en lui enlevant sa",
    "Contexte droite": "et son bourreau... Mille"
  },
  "Entite180": {
    "entite": "Juridiction",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Haute justice. ,,",
    "Contexte droite": "permettant \u00e0 un seigneur de"
  },
  "Entite181": {
    "entite": "Lep",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "peine corporelle`` (",
    "Contexte droite": ". 1948). Le"
  },
  "Entite182": {
    "entite": "Comte",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1948). Le",
    "Contexte droite": ": (...) mes"
  },
  "Entite183": {
    "entite": "Dumas p\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "justice basse et haute (",
    "Contexte droite": ", Charles VII,1831, II"
  },
  "Entite184": {
    "entite": "Charles",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "haute (Dumas p\u00e8re,",
    "Contexte droite": "VII,1831, II, 5"
  },
  "Entite185": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p\u00e8re, Charles VII,1831,",
    "Contexte droite": ", 5, p. 262"
  },
  "Entite186": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et par le feu.",
    "Contexte droite": ". de jugement de Dieu"
  },
  "Entite187": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Synon. de jugement de",
    "Contexte droite": "(v. jugement C 1"
  },
  "Entite188": {
    "entite": "C 1 hist.).V.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de Dieu (v. jugement",
    "Contexte droite": "feu I B a \u03b1"
  },
  "Entite189": {
    "entite": "I B",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "jugement C 1 hist.).V. feu",
    "Contexte droite": "a \u03b1 ex. de"
  },
  "Entite190": {
    "entite": "Barr\u00e8s.\nBois",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "a \u03b1 ex. de",
    "Contexte droite": "de justice. V. bois"
  },
  "Entite191": {
    "entite": "II C 2 a.\nFourches",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de justice. V. bois",
    "Contexte droite": "de justice et p. ell"
  },
  "Entite192": {
    "entite": "Gay",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "., justice (cf.",
    "Contexte droite": "t. 2 1928)."
  },
  "Entite193": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "t. 2 1928).",
    "Contexte droite": ". de fourches patibulaires."
  },
  "Entite194": {
    "entite": "Roche-Savine",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "potences o\u00f9 les seigneurs de",
    "Contexte droite": "faisaient pendre le monde dont"
  },
  "Entite195": {
    "entite": "Gaspard,1922",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "leur d\u00e9plaisait (Pourrat,",
    "Contexte droite": ", p. 231)."
  },
  "Entite196": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "2esection I A 4.",
    "Contexte droite": "sceptre de justice.\u00c9douard"
  },
  "Entite197": {
    "entite": "\u00c9douard VII",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Synon sceptre de justice.",
    "Contexte droite": "(...), couvert"
  },
  "Entite198": {
    "entite": "Main de Merci",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de Londres, tenant la",
    "Contexte droite": ", le Sceptre de Justice"
  },
  "Entite199": {
    "entite": "Sceptre de Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Main de Merci, le",
    "Contexte droite": ", la Verge d'\u00c9quit\u00e9"
  },
  "Entite200": {
    "entite": "Verge d'\u00c9quit\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Sceptre de Justice, la",
    "Contexte droite": "et, sur sa t\u00eate"
  },
  "Entite201": {
    "entite": "Indes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "...) la couronne des",
    "Contexte droite": "aux trois cents diamants ("
  },
  "Entite202": {
    "entite": "Londres,1933",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "cents diamants (Morand,",
    "Contexte droite": ", p. 48)."
  },
  "Entite203": {
    "entite": "Barante, Hist.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e9cart\u00e2t de ses ordonnances (",
    "Contexte droite": "ducs Bourg., t."
  },
  "Entite204": {
    "entite": "ducs Bourg",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Barante, Hist.",
    "Contexte droite": "., t. 4,"
  },
  "Entite205": {
    "entite": "p. 371).La",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", 1821-24,",
    "Contexte droite": "fortune, l'honneur et"
  },
  "Entite206": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "glaive de ses justices (",
    "Contexte droite": "., M\u00e9m.,"
  },
  "Entite207": {
    "entite": "M\u00e9m.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "justices (Chateaubr.,",
    "Contexte droite": ", t. 1, 1848"
  },
  "Entite208": {
    "entite": "la R\u00e9volution",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "injustes qu'il fit dans",
    "Contexte droite": "et que le monde lui"
  },
  "Entite209": {
    "entite": "Journal,1845, p. 612",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "reproche encore. Michelet,",
    "Contexte droite": ".\n2. P."
  },
  "Entite210": {
    "entite": "Appareil",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "2. P. m\u00e9ton.",
    "Contexte droite": "de la justice; instance"
  },
  "Entite211": {
    "entite": "B",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "justice (cf. aussi supra",
    "Contexte droite": "2 a p. m\u00e9ton."
  },
  "Entite212": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la police de s\u00fbret\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", Splend. et mis"
  },
  "Entite213": {
    "entite": "634).Le Comit\u00e9 de la lib\u00e9ration",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "mis.,1847, p.",
    "Contexte droite": "d\u00e9cidant d'assurer l'action"
  },
  "Entite214": {
    "entite": "Vichy",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "du \u00ab gouvernement \u00bb de",
    "Contexte droite": ", Pierre Pucheu \u00e9tait emprisonn\u00e9"
  },
  "Entite215": {
    "entite": "Pierre Pucheu",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "gouvernement \u00bb de Vichy,",
    "Contexte droite": "\u00e9tait emprisonn\u00e9 (De Gaulle"
  },
  "Entite216": {
    "entite": "De Gaulle",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Pierre Pucheu \u00e9tait emprisonn\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9m. guerre,1956,"
  },
  "Entite217": {
    "entite": "Journal femme ch",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des professionnels... Mirbeau,",
    "Contexte droite": ".,1900, p. 174"
  },
  "Entite218": {
    "entite": "Palais de Justice",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "174.\nSYNT.",
    "Contexte droite": "; ministre de la Justice"
  },
  "Entite219": {
    "entite": "Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "auxiliaire, repr\u00e9sentant de la",
    "Contexte droite": "; gens, officier de"
  },
  "Entite220": {
    "entite": "Minist\u00e8re de la justice",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "* en justice.\n",
    "Contexte droite": "et p. ell.,"
  },
  "Entite221": {
    "entite": "Justice.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. ell., la",
    "Contexte droite": "C..., sous-directeur \u00e0"
  },
  "Entite222": {
    "entite": "Justice (Barr\u00e8s, Cahiers,",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "..., sous-directeur \u00e0 la",
    "Contexte droite": "t. 7, 1909,"
  },
  "Entite223": {
    "entite": "Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "enfin plusieurs candidats pour la",
    "Contexte droite": ", qui appartenait dans le"
  },
  "Entite224": {
    "entite": "Edgar Faure",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "dans le pr\u00e9c\u00e9dent cabinet \u00e0",
    "Contexte droite": "lui-m\u00eame (L'Humanit\u00e9,19 janv."
  },
  "Entite225": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", \u00e9v\u00eaques et rois (",
    "Contexte droite": ", Bergeret,1901, p. 355"
  },
  "Entite226": {
    "entite": "Bergeret,1901, p. 355).",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et rois (France,",
    "Contexte droite": "\n\u2212 Justice + d\u00e9term"
  },
  "Entite227": {
    "entite": "Justice +",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "355).\n\u2212",
    "Contexte droite": "d\u00e9term.\na)"
  },
  "Entite228": {
    "entite": "Le d\u00e9term.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ".\na) [",
    "Contexte droite": "exprime une qualit\u00e9] Justice"
  },
  "Entite229": {
    "entite": "Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". exprime une qualit\u00e9]",
    "Contexte droite": "l\u00e9gale, organis\u00e9e, vendue"
  },
  "Entite230": {
    "entite": "Pyrot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "):\n24. ...",
    "Contexte droite": "est condamn\u00e9. S'il"
  },
  "Entite231": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "innocence d'un condamn\u00e9.",
    "Contexte droite": ", \u00cele ping.,1908"
  },
  "Entite232": {
    "entite": "\u00cele ping.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "un condamn\u00e9. France,",
    "Contexte droite": ",1908, p. 279."
  },
  "Entite233": {
    "entite": "Le d\u00e9term.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\nb) [",
    "Contexte droite": "exprime une relation]\n"
  },
  "Entite234": {
    "entite": "Le d\u00e9term.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "]\n\u03b1) [",
    "Contexte droite": "est un adj.]"
  },
  "Entite235": {
    "entite": "Justice internationale",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "est un adj.]",
    "Contexte droite": ", nationale; justice capitaliste"
  },
  "Entite236": {
    "entite": "Ponson du Terr.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "avons si bien combin\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", Rocambole, t. 4"
  },
  "Entite237": {
    "entite": "Rocambole, t. 4",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Ponson du Terr.,",
    "Contexte droite": ", 1859, p. 259).De"
  },
  "Entite238": {
    "entite": "259).De l'Inquisition",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "4, 1859, p.",
    "Contexte droite": "\u00e0 la justice politique de"
  },
  "Entite239": {
    "entite": "Sorel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "amplification de l'autorit\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", R\u00e9flex. violence,1908,"
  },
  "Entite240": {
    "entite": "R\u00e9flex",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'autorit\u00e9 (Sorel,",
    "Contexte droite": ". violence,1908, p. 150).Il"
  },
  "Entite241": {
    "entite": "150).Il",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "R\u00e9flex. violence,1908, p.",
    "Contexte droite": "en faisait [de son"
  },
  "Entite242": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "s\u00e9culi\u00e8re trouvaient un asile (",
    "Contexte droite": ", Mir. Gd St"
  },
  "Entite243": {
    "entite": "St Nicolas,1909",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "France, Mir. Gd",
    "Contexte droite": ", p. 64).V. d\u00e9fendre ex"
  },
  "Entite244": {
    "entite": "p. 64).V.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Gd St Nicolas,1909,",
    "Contexte droite": "d\u00e9fendre ex. 8 :"
  },
  "Entite245": {
    "entite": "Vers",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ce droit. Clemenceau,",
    "Contexte droite": "r\u00e9paration,1899, p. 386."
  },
  "Entite246": {
    "entite": "Saint-Louis",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "unifiant le droit, [",
    "Contexte droite": "] unira la nation."
  },
  "Entite247": {
    "entite": "Bainville",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "peu les justices f\u00e9odales (",
    "Contexte droite": ", Hist. Fr."
  },
  "Entite248": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "justices f\u00e9odales (Bainville,",
    "Contexte droite": ". Fr., t."
  },
  "Entite249": {
    "entite": "Le d\u00e9term.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\n\u03b2) [",
    "Contexte droite": "est un compl. de"
  },
  "Entite250": {
    "entite": "Justice du roi",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "compl. de nom]",
    "Contexte droite": ". L'Universit\u00e9, soutenue"
  },
  "Entite251": {
    "entite": "Barante",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "justice de l'\u00e9v\u00eaque (",
    "Contexte droite": ", Hist. ducs Bourg"
  },
  "Entite252": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "l'\u00e9v\u00eaque (Barante,",
    "Contexte droite": ". ducs Bourg.,"
  },
  "Entite253": {
    "entite": "ducs Bourg",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Barante, Hist.",
    "Contexte droite": "., t. 1,"
  },
  "Entite254": {
    "entite": "Fustel de Coul",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "client d'un citoyen.",
    "Contexte droite": "., Cit\u00e9 antique,1864,"
  },
  "Entite255": {
    "entite": "Cit\u00e9 antique,1864, p. 251",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Fustel de Coul.,",
    "Contexte droite": ".\n\u2666 En partic"
  },
  "Entite256": {
    "entite": "Justice de paix",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\n\u2666 En partic.",
    "Contexte droite": "(v. juge de paix"
  },
  "Entite257": {
    "entite": "A",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "paix, s.v. juge",
    "Contexte droite": "1a); greffier,"
  },
  "Entite258": {
    "entite": "La justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "ALL\u00c9GORIE, ICONOGR.,",
    "Contexte droite": "personnifi\u00e9e (notamment au sens"
  },
  "Entite259": {
    "entite": "C 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "personnifi\u00e9e (notamment au sens",
    "Contexte droite": "). La Justice ("
  },
  "Entite260": {
    "entite": "Justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "C 2). La",
    "Contexte droite": "(...) dans le"
  },
  "Entite261": {
    "entite": "Litt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "crime (Chateaubr.,",
    "Contexte droite": ". angl., t."
  },
  "Entite262": {
    "entite": "Justice un bandeau",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "o\u00f9 se trouve peinte la",
    "Contexte droite": "sur les yeux, \u2212"
  },
  "Entite263": {
    "entite": "Conscrit",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sortait (Erckm.-Chatr.,",
    "Contexte droite": "1813,1864, p. 47).Un dais"
  },
  "Entite264": {
    "entite": "Justice, la Temp\u00e9rance, la Force",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Ces figures \u00e9taient la",
    "Contexte droite": "et la Chastet\u00e9 (France"
  },
  "Entite265": {
    "entite": "Chastet\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", la Force et la",
    "Contexte droite": "(France, Puits ste"
  },
  "Entite266": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Force et la Chastet\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", Puits ste Claire,1895,"
  },
  "Entite267": {
    "entite": "Puits ste",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la Chastet\u00e9 (France,",
    "Contexte droite": "Claire,1895, p. 185):"
  },
  "Entite268": {
    "entite": "Justice le suit",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "droit devant lui; la",
    "Contexte droite": ", pr\u00eate \u00e0 r\u00e9compenser les"
  },
  "Entite269": {
    "entite": "Gilson",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 punir les m\u00e9chants.",
    "Contexte droite": ", Espr. philos."
  },
  "Entite270": {
    "entite": "Espr",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les m\u00e9chants. Gilson,",
    "Contexte droite": ". philos. m\u00e9di\u00e9v."
  },
  "Entite271": {
    "entite": "P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "129.\n\u2666 [",
    "Contexte droite": "allus. \u00e0 Horace ("
  },
  "Entite272": {
    "entite": "Horace",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "[P. allus. \u00e0",
    "Contexte droite": "(Ode III 2)"
  },
  "Entite273": {
    "entite": "Ode III 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "allus. \u00e0 Horace (",
    "Contexte droite": ")] La justice arrive"
  },
  "Entite274": {
    "entite": "La justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Ode III 2)]",
    "Contexte droite": "arrive d'un pied boiteux"
  },
  "Entite275": {
    "entite": "Hugo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "boiteux de la justice (",
    "Contexte droite": ", L\u00e9gende, t. 2"
  },
  "Entite276": {
    "entite": "justice.[Le",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\n\u2212 Subst. +",
    "Contexte droite": "subst. d\u00e9signe un attribut"
  },
  "Entite277": {
    "entite": "Le glaive de la justice",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "instrument de la justice]",
    "Contexte droite": ". Plus lourd que le"
  },
  "Entite278": {
    "entite": "Ciel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". Plus lourd que le",
    "Contexte droite": "et la Terre, plus"
  },
  "Entite279": {
    "entite": "Terre",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "que le Ciel et la",
    "Contexte droite": ", plus pesant Dans les"
  },
  "Entite280": {
    "entite": "Chants Maldoror,1869",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "justice. Lautr\u00e9am.,",
    "Contexte droite": ", p. 247.\n"
  },
  "Entite281": {
    "entite": "raide",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u2212 Loc. Lent,",
    "Contexte droite": "comme la justice. Th\u00e9r\u00e8se"
  },
  "Entite282": {
    "entite": "Th\u00e9r\u00e8se",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(...). Mais",
    "Contexte droite": "est sourde (...)"
  },
  "Entite283": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "lente comme la justice (",
    "Contexte droite": ", Bonnard,1881, p. 378).Non"
  },
  "Entite284": {
    "entite": "Bonnard,1881",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la justice (France,",
    "Contexte droite": ", p. 378).Non, je"
  },
  "Entite285": {
    "entite": "raide",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "je ne sortirai pas,",
    "Contexte droite": "comme la justice, en"
  },
  "Entite286": {
    "entite": "H. Bazin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "en claquant les portes (",
    "Contexte droite": ", Huile sur feu,1954,"
  },
  "Entite287": {
    "entite": "Huile sur feu,1954",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "portes (H. Bazin,",
    "Contexte droite": ", p. 101)."
  },
  "Entite288": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ". : [\u0292ystis]. Att"
  },
  "Entite289": {
    "entite": "Att",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Orth. : [\u0292ystis].",
    "Contexte droite": ". ds Ac. dep"
  },
  "Entite290": {
    "entite": "ds Ac",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ": [\u0292ystis]. Att.",
    "Contexte droite": ". dep. 1694."
  },
  "Entite291": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1694. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". 1. a)"
  },
  "Entite292": {
    "entite": "Ca",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". 1. a)",
    "Contexte droite": "1050 \u00ab principe moral au"
  },
  "Entite293": {
    "entite": "Wace",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "selon son d\u00fb \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Brut, \u00e9d."
  },
  "Entite294": {
    "entite": "Brut",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "d\u00fb \u00bb (Wace,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. I. Arnold"
  },
  "Entite295": {
    "entite": "I. Arnold",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Brut, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 3605); c"
  },
  "Entite296": {
    "entite": "Vieux Testament",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "juste \u00bb (Myst.",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. J. de"
  },
  "Entite297": {
    "entite": "J. de Rothschild",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Vieux Testament, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", XLII, 43943,"
  },
  "Entite298": {
    "entite": "XLII",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". J. de Rothschild,",
    "Contexte droite": ", 43943, V,"
  },
  "Entite299": {
    "entite": "V",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", XLII, 43943,",
    "Contexte droite": ", 335); d"
  },
  "Entite300": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "juste avec la volont\u00e9 de",
    "Contexte droite": "\u00bb (Indice et rec"
  },
  "Entite301": {
    "entite": "Indice",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "volont\u00e9 de Dieu \u00bb (",
    "Contexte droite": "et rec. universel de"
  },
  "Entite302": {
    "entite": "Bible ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "principaux des livres de la",
    "Contexte droite": "FEW, t. 5,"
  },
  "Entite303": {
    "entite": "Pascal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00bb notre mis\u00e9rable justice (",
    "Contexte droite": ", Pens\u00e9es, \u00e9d."
  },
  "Entite304": {
    "entite": "Pens\u00e9es, \u00e9d",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "mis\u00e9rable justice (Pascal,",
    "Contexte droite": ". L. Lafuma, 131"
  },
  "Entite305": {
    "entite": "L. Lafuma",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Pens\u00e9es, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 131, p. 515"
  },
  "Entite306": {
    "entite": "Roland",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "punir, ch\u00e2tier \u00bb (",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. J. B\u00e9dier"
  },
  "Entite307": {
    "entite": "J. B\u00e9dier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Roland, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 498); b"
  },
  "Entite308": {
    "entite": "Joinville",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "justices et les jugemens (",
    "Contexte droite": ", Vie de St-"
  },
  "Entite309": {
    "entite": "Vie de St-Louis",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "les jugemens (Joinville,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. N. L."
  },
  "Entite310": {
    "entite": "N. L. Corbett",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-Louis, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", \u00a7 505);"
  },
  "Entite311": {
    "entite": "Froissart",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00ab ex\u00e9cution capitale \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Chron., I"
  },
  "Entite312": {
    "entite": "I",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Froissart, Chron.,",
    "Contexte droite": ", \u00a7 14 ds \u00e9d"
  },
  "Entite313": {
    "entite": "S. Luce",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00a7 14 ds \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", t. I, p."
  },
  "Entite314": {
    "entite": "t. I",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9d. S. Luce,",
    "Contexte droite": ", p. 31);"
  },
  "Entite315": {
    "entite": "Pascal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e0 son \u00e9gard \u00bb (",
    "Contexte droite": "VIIIeProvinciale, \u00e9d. L."
  },
  "Entite316": {
    "entite": "L. Lafuma",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Pascal VIIIeProvinciale, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", p. 405);"
  },
  "Entite317": {
    "entite": "Ste Marguerite",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "juge \u00bb (Wace,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. E. A."
  },
  "Entite318": {
    "entite": "E. A. Francis",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Ste Marguerite, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", ms. A,"
  },
  "Entite319": {
    "entite": "St Nicolas",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00bb (Id.,",
    "Contexte droite": ", 704 ds T.-L.)"
  },
  "Entite320": {
    "entite": "ds T.-L.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", St Nicolas, 704",
    "Contexte droite": "); p. ext."
  },
  "Entite321": {
    "entite": "N. du Fail",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "du pouvoir judiciaire \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Contes d'Eutrapel,"
  },
  "Entite322": {
    "entite": "Contes d'Eutrapel",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(N. du Fail,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. J. Ass\u00e9zat"
  },
  "Entite323": {
    "entite": "J. Ass\u00e9zat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d'Eutrapel, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", t. II, p."
  },
  "Entite324": {
    "entite": "t. II",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9d. J. Ass\u00e9zat,",
    "Contexte droite": ", p. 359);"
  },
  "Entite325": {
    "entite": "Chr\u00e9tien de Troyes",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "rendre la justice \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Erec et Enide,"
  },
  "Entite326": {
    "entite": "Erec",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Chr\u00e9tien de Troyes,",
    "Contexte droite": "et Enide, \u00e9d."
  },
  "Entite327": {
    "entite": "\u00c9tienne Boileau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "peu d'importance \u00bb (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9tiers, 9 ds"
  },
  "Entite328": {
    "entite": "M\u00e9tiers, 9 ds T.-L.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00bb (\u00c9tienne Boileau,",
    "Contexte droite": "); d) ca"
  },
  "Entite329": {
    "entite": "ca",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "T.-L.); d)",
    "Contexte droite": "1280 \u00ab chacune des juridictions"
  },
  "Entite330": {
    "entite": "Philippe de Beaumanoir",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "juridictions \u00bb justice espirituel (",
    "Contexte droite": ", Coutumes Beauvaisis, \u00e9d"
  },
  "Entite331": {
    "entite": "Coutumes Beauvaisis",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Philippe de Beaumanoir,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. A. Salmon"
  },
  "Entite332": {
    "entite": "A. Salmon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Coutumes Beauvaisis, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", \u00a7 311);"
  },
  "Entite333": {
    "entite": "Jean de Meun",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ou moins all\u00e9gorique \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Rose, \u00e9d."
  },
  "Entite334": {
    "entite": "F. Lecoy",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Rose, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 5365). Empr"
  },
  "Entite335": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 17"
  },
  "Entite336": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 10 582;",
    "Contexte droite": ". : a) 17"
  },
  "Entite337": {
    "entite": "- Wagner",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1962, p. 329.",
    "Contexte droite": "(R.L.). B."
  },
  "Entite338": {
    "entite": "B. Soc",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Wagner (R.L.).",
    "Contexte droite": ". Ling. 1976,"
  }
}