{
  "Entite0": {
    "entite": "- Noble",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", adj. \nA."
  },
  "Entite1": {
    "entite": "A",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "classe sociale, v. noblesse",
    "Contexte droite": "rem.\na)"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\na) [En",
    "Contexte droite": "] Qui appartient, par"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Mariage G\u00e9rard",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "vous autres (Theuriet,",
    "Contexte droite": ", 1875, p.212).L'homme"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Dr\u00f4le de jeu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'amour (Vailland,",
    "Contexte droite": ", 1945, p.104):"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "duc de Bourgogne",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1. Les conseillers du",
    "Contexte droite": ", (...) en"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Saint-Jean",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nom serait donn\u00e9 avant la",
    "Contexte droite": ". Barante,Hist."
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la Saint-Jean. Barante,",
    "Contexte droite": ". ducs Bourg.,"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "ducs Bourg",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". Barante,Hist.",
    "Contexte droite": "., t.4, 1821"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Guelfes",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "chef des derniers de ces",
    "Contexte droite": ", aussi puissants jadis que"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Habsbourg",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "aussi puissants jadis que les",
    "Contexte droite": ", aussi nobles que les"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Bourbons",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", aussi nobles que les",
    "Contexte droite": ". Cette longue suite d'"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Manifeste contre la France",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "le duc fameux par son",
    "Contexte droite": ", Othon, le vaincu"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Othon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Manifeste contre la France,",
    "Contexte droite": ", le vaincu de Bouvines"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Bouvines",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Othon, le vaincu de",
    "Contexte droite": ", l'empereur Henri le"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Henri le Lion",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de Bouvines, l'empereur",
    "Contexte droite": ", d\u00e9poss\u00e9d\u00e9, mis au"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Witikind",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de l'Empire, et",
    "Contexte droite": "enfin, l'anc\u00eatre fabuleux"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Saxons",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", le plus grand des",
    "Contexte droite": ". Bourges,Cr\u00e9pusc."
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Bourges",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "plus grand des Saxons.",
    "Contexte droite": ",Cr\u00e9pusc. dieux,"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "p.15",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". dieux, 1884,",
    "Contexte droite": ".\n\u2666 Noble homme"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "titres du quinzi\u00e8me si\u00e8cle (",
    "Contexte droite": ".,\u00c9t. ou Disc"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Disc.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Chateaubr.,\u00c9t. ou",
    "Contexte droite": "hist., t.3,"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "Rose-Mariette Rezeau",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de naissance d'une certaine",
    "Contexte droite": ", fille de noble homme"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Claude Rezeau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", fille de noble homme",
    "Contexte droite": "et de dame Rose Taugourdeau"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Rose Taugourdeau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Claude Rezeau et de dame",
    "Contexte droite": "(H. Bazin,Vip\u00e8re"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "H. Bazin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de dame Rose Taugourdeau (",
    "Contexte droite": ",Vip\u00e8re, 1948,"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de mani\u00e8re incontestable. (",
    "Contexte droite": ", DG, Ac."
  },
  "Entite27": {
    "entite": "DG, Ac.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1798-1935)."
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Hermite",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "grands propri\u00e9taires (Jouy,",
    "Contexte droite": ", t.4, 1813,"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "p.182).Les",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", t.4, 1813,",
    "Contexte droite": "m\u00e9decins comme il faut ne"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ne parlent jamais anc\u00eatres (",
    "Contexte droite": ",Cous. Bette,"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "p.373).V.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Bette, 1846,",
    "Contexte droite": "anobli ex. 3,"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "le Maire",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ":\n3. M.",
    "Contexte droite": "est gentilhomme par sa femme"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Pamphlets",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", parvenus. Courier,",
    "Contexte droite": "pol., Gazette du"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Gazette",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ",Pamphlets pol.,",
    "Contexte droite": "du village, 1823,"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Ami Fritz",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "populace (Erckm.-Chatr.,",
    "Contexte droite": ", 1864, p.91)"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Hors de France",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nb) [",
    "Contexte droite": "] Qui appartient par naissance"
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Rome",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "des plus nobles familles de",
    "Contexte droite": "les accompagnaient (Dumas p\u00e8re"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Dumas p\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de Rome les accompagnaient (",
    "Contexte droite": ", Monte-Cristo,"
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Monte-Cristo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "accompagnaient (Dumas p\u00e8re,",
    "Contexte droite": ", t.1, 1846,"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Prieur",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "En rev\u00eatant les fonctions de",
    "Contexte droite": "(1300), il"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Noirs",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sous les nouveaux noms de",
    "Contexte droite": "et de Blancs (Ozanam"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Blancs",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "noms de Noirs et de",
    "Contexte droite": "(Ozanam,Philos."
  },
  "Entite43": {
    "entite": "Philos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de Blancs (Ozanam,",
    "Contexte droite": ". Dante, 1838,"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Dante",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Ozanam,Philos.",
    "Contexte droite": ", 1838, p.64).Les citoyens"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Taine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "nobles de l'antiquit\u00e9 (",
    "Contexte droite": ",Philos. art,"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Philos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'antiquit\u00e9 (Taine,",
    "Contexte droite": ". art, t.2,"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Hutin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ")? (Caron,",
    "Contexte droite": ", Alchimistes, 1959,"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Alchimistes",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(Caron, Hutin,",
    "Contexte droite": ", 1959, p.27)"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Souv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "demeure noble (Renan,",
    "Contexte droite": ". enfance, 1883,"
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Guermantes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "devant le noble h\u00f4tel de",
    "Contexte droite": "(Proust,Prisonn."
  },
  "Entite51": {
    "entite": "Proust,Prisonn.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "noble h\u00f4tel de Guermantes (",
    "Contexte droite": ", 1922, p.116):"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Orgel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(...) M. d'",
    "Contexte droite": "regretta-t-il fort peu"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "Allemands",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la place prise par les",
    "Contexte droite": ". Leurs officiers le trait\u00e8rent"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Radiguet,Bal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "noble leur en impose...",
    "Contexte droite": ", 1923, p.32."
  },
  "Entite55": {
    "entite": "DR",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ", p.32.\n\u2212",
    "Contexte droite": ". F\u00c9OD. Biens nobles"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "tenus en fief. (",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892, DG"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Gu\u00e9rin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1892, DG, Ac"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "DG, Ac.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Littr\u00e9, Gu\u00e9rin 1892,",
    "Contexte droite": "1798-1935)."
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Biens francs",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "1935). ,,",
    "Contexte droite": "et exempts de charges,"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "Terre noble``",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "disait dans le m\u00eame sens",
    "Contexte droite": "(Ac. 1935)"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "elle souffrit mes opinions (",
    "Contexte droite": ".,M\u00e9m., t.3"
  },
  "Entite62": {
    "entite": "Flaub",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "un r\u00e9giment de gardes-nobles (",
    "Contexte droite": ".,Bouvard, t.1,"
  },
  "Entite63": {
    "entite": "p.128).Un quartier noble et riche",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", t.1, 1880,",
    "Contexte droite": "(Maupass.,Contes et"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "Marquis de F.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "nouv., t.2,",
    "Contexte droite": ", 1886, p.67)"
  },
  "Entite65": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "que des nobles. (",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892, DG"
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Gu\u00e9rin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1892, DG)."
  },
  "Entite67": {
    "entite": "DG",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Littr\u00e9, Gu\u00e9rin 1892,",
    "Contexte droite": ").\n\u2666 Le"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "Paris",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Le faubourg Saint-Germain, \u00e0",
    "Contexte droite": ". J'y trouvai ("
  },
  "Entite69": {
    "entite": "Brillat-Sav",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "voyage du noble faubourg (",
    "Contexte droite": ".,Physiol. go\u00fbt,"
  },
  "Entite70": {
    "entite": "p.326).Il",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". go\u00fbt, 1825,",
    "Contexte droite": "\u00e9tait devenu aussi assidu chez"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "madame de Grandlieu",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9tait devenu aussi assidu chez",
    "Contexte droite": "que l'aurait \u00e9t\u00e9 un"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "Faubourg",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "dans les cercles du noble",
    "Contexte droite": "(Balzac,Gobseck,"
  },
  "Entite73": {
    "entite": "Balzac,Gobseck",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "cercles du noble Faubourg (",
    "Contexte droite": ", 1830, p.382).Les amendes"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "A.B.C.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "noble faubourg (Coston,",
    "Contexte droite": "journ., 1952,"
  },
  "Entite75": {
    "entite": "Anat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "cette dent (Cuvier,",
    "Contexte droite": ". comp., t.3"
  },
  "Entite76": {
    "entite": "M.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de l'immortel ouvrage de",
    "Contexte droite": "de Buffon est celui du"
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Buffon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "immortel ouvrage de M. de",
    "Contexte droite": "est celui du cheval."
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Hermite",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "lui assigne. Jouy,",
    "Contexte droite": ", t.4, 1813,"
  },
  "Entite79": {
    "entite": "P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", p.200.\n[",
    "Contexte droite": "allus. \u00e0 Buffon]"
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Buffon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "[P. allus. \u00e0",
    "Contexte droite": "] La plus noble conqu\u00eate"
  },
  "Entite81": {
    "entite": "Soulier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "nomm\u00e9 le cheval? (",
    "Contexte droite": ",Gdes applic. \u00e9lectr"
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Gdes",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "cheval? (Soulier,",
    "Contexte droite": "applic. \u00e9lectr.,"
  },
  "Entite83": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sauvage! P. Rousseau,",
    "Contexte droite": ". transp., 1961"
  },
  "Entite84": {
    "entite": "Oiseaux",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Oiseaux de proies nobles.",
    "Contexte droite": "qui peuvent \u00eatre dress\u00e9s pour"
  },
  "Entite85": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "le haut vol. (",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892, Lar"
  },
  "Entite86": {
    "entite": "Gu\u00e9rin 1892",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": ", Lar. Lang."
  },
  "Entite87": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Littr\u00e9, Gu\u00e9rin 1892,",
    "Contexte droite": ". Lang. fr."
  },
  "Entite88": {
    "entite": "fr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Lar. Lang.",
    "Contexte droite": ".).\n\u2666"
  },
  "Entite89": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "surtout dans l'avant-main (",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892, Lar"
  },
  "Entite90": {
    "entite": "Gu\u00e9rin 1892",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "avant-main (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": ", Lar. Lang."
  },
  "Entite91": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Littr\u00e9, Gu\u00e9rin 1892,",
    "Contexte droite": ". Lang. fr."
  },
  "Entite92": {
    "entite": "fr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Lar. Lang.",
    "Contexte droite": ".).\n\u2212"
  },
  "Entite93": {
    "entite": "Le Radium, 1912",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "s\u00e9rie des d\u00e9sint\u00e9grations radioactives (",
    "Contexte droite": ", p.356).Le go\u00fbt d'Orsenna"
  },
  "Entite94": {
    "entite": "p.356).Le",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Le Radium, 1912,",
    "Contexte droite": "go\u00fbt d'Orsenna pour les"
  },
  "Entite95": {
    "entite": "Orsenna",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1912, p.356).Le go\u00fbt d'",
    "Contexte droite": "pour les mat\u00e9riaux massifs et"
  },
  "Entite96": {
    "entite": "Syrtes,1951",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "les marbres (Gracq,",
    "Contexte droite": ", p.75).\n"
  },
  "Entite97": {
    "entite": "Ren",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "origine contr\u00f4l\u00e9e (d'apr.",
    "Contexte droite": ". Vin, 1962)"
  },
  "Entite98": {
    "entite": "Levadoux, Vigne, 1961",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "leur production trop faible (",
    "Contexte droite": ", p.121).\n"
  },
  "Entite99": {
    "entite": "Gaz nobles",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "p.121).\n\u2666",
    "Contexte droite": ". Gaz rares de l'"
  },
  "Entite100": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de l'atmosph\u00e8re. (",
    "Contexte droite": ". xxes.)."
  },
  "Entite101": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "atmosph\u00e8re. (Dict.",
    "Contexte droite": ".).\n\u2666"
  },
  "Entite102": {
    "entite": "M\u00e9taux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ".).\n\u2666",
    "Contexte droite": "nobles. M\u00e9taux pr\u00e9cieux comme"
  },
  "Entite103": {
    "entite": "M. M. Richard",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "[de l'affinerie de",
    "Contexte droite": ", \u00e0 Lyon] comprend"
  },
  "Entite104": {
    "entite": "Lyon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "M. M. Richard, \u00e0",
    "Contexte droite": "] comprend deux parties:"
  },
  "Entite105": {
    "entite": "H. Fontaine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "traitement des m\u00e9taux nobles (",
    "Contexte droite": ",\u00c9lectrolyse, 1885,"
  },
  "Entite106": {
    "entite": "\u00c9lectrolyse",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "nobles (H. Fontaine,",
    "Contexte droite": ", 1885, p.304).[Le d\u00e9p\u00f4t"
  },
  "Entite107": {
    "entite": "Gasnier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les m\u00e9taux r\u00e9put\u00e9s nobles (",
    "Contexte droite": ",D\u00e9p\u00f4ts m\u00e9tall.,"
  },
  "Entite108": {
    "entite": "D\u00e9p\u00f4ts m\u00e9tall",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "r\u00e9put\u00e9s nobles (Gasnier,",
    "Contexte droite": "., 1927, p.420"
  },
  "Entite109": {
    "entite": "Organes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "litt\u00e9r. Parties nobles.",
    "Contexte droite": "humains essentiels tels que le"
  },
  "Entite110": {
    "entite": "Proudhon,Cr\u00e9at",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sont form\u00e9es de c\u00f4tes (",
    "Contexte droite": ". ordre, 1843,"
  },
  "Entite111": {
    "entite": "Arnoux,Solde",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "bat le noble visc\u00e8re (",
    "Contexte droite": ", 1958, p.212):"
  },
  "Entite112": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "parties nobles [it.",
    "Contexte droite": "le texte], elle"
  },
  "Entite113": {
    "entite": "Gds",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "coup)... Giono,",
    "Contexte droite": "chemins, 1951, p.177"
  },
  "Entite114": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "au f\u00e9minin). (",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892, Ac"
  },
  "Entite115": {
    "entite": "Gu\u00e9rin 1892, Ac.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1935, Rob.,"
  },
  "Entite116": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1935, Rob.,",
    "Contexte droite": ". Lang. fr."
  },
  "Entite117": {
    "entite": "fr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Lar. Lang.",
    "Contexte droite": ".).\nNoble"
  },
  "Entite118": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\nNoble-\u00e9pine.",
    "Contexte droite": ". de aub\u00e9pine. ("
  },
  "Entite119": {
    "entite": "Ds Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". de aub\u00e9pine. (",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892)."
  },
  "Entite120": {
    "entite": "Gu\u00e9rin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". (Ds Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1892).\nb"
  },
  "Entite121": {
    "entite": "Le Monde,29 oct.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "en instrument de prestige (",
    "Contexte droite": "1966ds Gilb. 1971).Les sp\u00e9cialit\u00e9s"
  },
  "Entite122": {
    "entite": "Gilb",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Le Monde,29 oct. 1966ds",
    "Contexte droite": ". 1971).Les sp\u00e9cialit\u00e9s les plus"
  },
  "Entite123": {
    "entite": "Noble",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "d'un \u00eatre humain]",
    "Contexte droite": "ami; noble cr\u00e9ature;"
  },
  "Entite124": {
    "entite": "Restif de La Bret",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "noble, devint basse (",
    "Contexte droite": ".,M. Nicolas, 1796"
  },
  "Entite125": {
    "entite": "Nicolas",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de La Bret.,M.",
    "Contexte droite": ", 1796, p.151).Saruilles resta"
  },
  "Entite126": {
    "entite": "Nobles",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", dans sa conduite.",
    "Contexte droite": "\u00e2mes; nobles sentiments."
  },
  "Entite127": {
    "entite": "Amiel",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "qu'il nous faudrait (",
    "Contexte droite": ",Journal, 1866,"
  },
  "Entite128": {
    "entite": "Journal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "nous faudrait (Amiel,",
    "Contexte droite": ", 1866, p.276).Le comte"
  },
  "Entite129": {
    "entite": "Orgel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1866, p.276).Le comte d'",
    "Contexte droite": "(...) n'acceptait"
  },
  "Entite130": {
    "entite": "Radiguet,Bal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "qu'elle le croit (",
    "Contexte droite": ", 1923, p.52):"
  },
  "Entite131": {
    "entite": "Van der Meersch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "g\u00e9n\u00e9reuse rehausse l'\u00e2me.",
    "Contexte droite": ",Invas. 14,"
  },
  "Entite132": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ") il ajouta... (",
    "Contexte droite": ",Nana, 1880,"
  },
  "Entite133": {
    "entite": "Nana",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ajouta... (Zola,",
    "Contexte droite": ", 1880, p.1203).Bellechut conduisit"
  },
  "Entite134": {
    "entite": "Arthur",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "1880, p.1203).Bellechut conduisit directement",
    "Contexte droite": "\u00e0 sa place et s'"
  },
  "Entite135": {
    "entite": "H. Bazin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "allure de p\u00e8re noble (",
    "Contexte droite": ",T\u00eate contre murs,"
  },
  "Entite136": {
    "entite": "T\u00eate",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "noble (H. Bazin,",
    "Contexte droite": "contre murs, 1949,"
  },
  "Entite137": {
    "entite": "Suzanne",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "effets comiques. Duhamel,",
    "Contexte droite": ", 1941, p.14."
  },
  "Entite138": {
    "entite": "Sainte-Beuve",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "langage noble et digne (",
    "Contexte droite": ",Caus. lundi,"
  },
  "Entite139": {
    "entite": "Caus",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Sainte-Beuve,",
    "Contexte droite": ". lundi, t.12,"
  },
  "Entite140": {
    "entite": "Avenir sc.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "costume antique (Renan,",
    "Contexte droite": ", 1890, p.464)"
  },
  "Entite141": {
    "entite": "Style",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p.464).\n\u2666",
    "Contexte droite": "noble. Style soutenu employant"
  },
  "Entite142": {
    "entite": "Anton",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "comme bas ou vulgaire.",
    "Contexte droite": ". style bas, familier"
  },
  "Entite143": {
    "entite": "M.Leuwen",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nobles. Les discours de",
    "Contexte droite": "(...) n'\u00e9taient"
  },
  "Entite144": {
    "entite": "M. Leuwen",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "piquant et rapide, et",
    "Contexte droite": "n'admettait jamais la p\u00e9riphrase"
  },
  "Entite145": {
    "entite": "Stendhal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ne pourrais plus improviser (",
    "Contexte droite": ",L. Leuwen, t.3"
  },
  "Entite146": {
    "entite": "L. Leuwen",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "plus improviser (Stendhal,",
    "Contexte droite": ", t.3, 1835,"
  },
  "Entite147": {
    "entite": "Vari\u00e9t\u00e9 IV",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la litt\u00e9rature... Val\u00e9ry,",
    "Contexte droite": ", 1938, p.169."
  },
  "Entite148": {
    "entite": "Ds Petiot",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". La boxe. (",
    "Contexte droite": "1982). La boxe"
  },
  "Entite149": {
    "entite": "K.-O. Si",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "une \u00e9mouvante figure: le",
    "Contexte droite": "certains y voient la plus"
  },
  "Entite150": {
    "entite": "La Boxe",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "art\u00bb (M.Rudetzki,",
    "Contexte droite": ", Paris, P.U.F.,"
  },
  "Entite151": {
    "entite": "Paris",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "M.Rudetzki,La Boxe,",
    "Contexte droite": ", P.U.F., 1974,"
  },
  "Entite152": {
    "entite": "P.U.F.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "La Boxe, Paris,",
    "Contexte droite": ", 1974, p.5)"
  },
  "Entite153": {
    "entite": "BEAUX-ARTS",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ").\nb)",
    "Contexte droite": ", ARCHIT. Qui a"
  },
  "Entite154": {
    "entite": "p.341).Le palais Vandramin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", t.2, 1838,",
    "Contexte droite": "est d'une riche et"
  },
  "Entite155": {
    "entite": "Gautier,Italia",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "riche et noble architecture (",
    "Contexte droite": ", 1852, p.276)"
  },
  "Entite156": {
    "entite": "Gilb",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "haut niveau (d'apr.",
    "Contexte droite": ". 1980). Ce"
  },
  "Entite157": {
    "entite": "Les Lettres fr.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", presse, etc. (",
    "Contexte droite": ", 1avr. 1970ds Gilb"
  },
  "Entite158": {
    "entite": "Gilb",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "., 1avr. 1970ds",
    "Contexte droite": ". 1980).Un lyc\u00e9e classique,"
  },
  "Entite159": {
    "entite": "A",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sections \u00abnobles\u00bb,",
    "Contexte droite": ", B, C et"
  },
  "Entite160": {
    "entite": "B",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nobles\u00bb, A,",
    "Contexte droite": ", C et D ("
  },
  "Entite161": {
    "entite": "C",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", A, B,",
    "Contexte droite": "et D (Le Monde,21janv"
  },
  "Entite162": {
    "entite": "D",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", B, C et",
    "Contexte droite": "(Le Monde,21janv. 1976ds"
  },
  "Entite163": {
    "entite": "Gilb",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(Le Monde,21janv. 1976ds",
    "Contexte droite": ". 1980).\n"
  },
  "Entite164": {
    "entite": "Hom\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "majest\u00e9. Les anciens (",
    "Contexte droite": ") ont souvent port\u00e9 le"
  },
  "Entite165": {
    "entite": "La Fontaine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "dans le familier, t\u00e9moin",
    "Contexte droite": "(Ch\u00eanedoll\u00e9,Journal,"
  },
  "Entite166": {
    "entite": "Journal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "La Fontaine (Ch\u00eanedoll\u00e9,",
    "Contexte droite": ", 1807, p.26).Elle parlait"
  },
  "Entite167": {
    "entite": "Sainte-Beuve",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "fin de la passion (",
    "Contexte droite": ", Nouv. lundis,"
  },
  "Entite168": {
    "entite": "Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la passion (Sainte-Beuve,",
    "Contexte droite": ". lundis, t.6,"
  },
  "Entite169": {
    "entite": "p.176).Le",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", t.6, 1863,",
    "Contexte droite": "dernier mot de la Renaissance"
  },
  "Entite170": {
    "entite": "la Renaissance",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", p.176).Le dernier mot de",
    "Contexte droite": "avait \u00e9t\u00e9 dit sous Louis"
  },
  "Entite171": {
    "entite": "Louis XV",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Renaissance avait \u00e9t\u00e9 dit sous",
    "Contexte droite": ", et une r\u00e9action s'"
  },
  "Entite172": {
    "entite": "Hugo,Quatre-vingt-treize",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "pruderie existe en architecture (",
    "Contexte droite": ", 1874, p.171)"
  },
  "Entite173": {
    "entite": "hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ") Emploi adj.,",
    "Contexte droite": ". romaine. Qualificatif honorifique"
  },
  "Entite174": {
    "entite": "Bas-Empire",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de la famille imp\u00e9riale au",
    "Contexte droite": "et par certains dignitaires auxquels"
  },
  "Entite175": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "empereur la d\u00e9cernait. (",
    "Contexte droite": ". xixes. dont Ac"
  },
  "Entite176": {
    "entite": "Ac",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Dict. xixes. dont",
    "Contexte droite": ". 1798-1878)"
  },
  "Entite177": {
    "entite": "c\u00e9sar",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Titre inf\u00e9rieur \u00e0 celui de",
    "Contexte droite": ", cr\u00e9\u00e9 par Constantin au"
  },
  "Entite178": {
    "entite": "Constantin au Bas-Empire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de c\u00e9sar, cr\u00e9\u00e9 par",
    "Contexte droite": "et conf\u00e9rant \u00e0 son titulaire"
  },
  "Entite179": {
    "entite": "Sorbonne",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "du cours de th\u00e9ologie de",
    "Contexte droite": ". (Ds Ac."
  },
  "Entite180": {
    "entite": "Ds Ac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "th\u00e9ologie de Sorbonne. (",
    "Contexte droite": ". 1835, 1878,"
  },
  "Entite181": {
    "entite": "Littr\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1835, 1878,",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892)."
  },
  "Entite182": {
    "entite": "Gu\u00e9rin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", 1878, Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1892).\n2"
  },
  "Entite183": {
    "entite": "Synon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "verbe trans.,p\u00e9j.",
    "Contexte droite": ". de ennoblir.Lorsqu'"
  },
  "Entite184": {
    "entite": "Journal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 retrancher (Stendhal,",
    "Contexte droite": ", 1805, p.40)"
  },
  "Entite185": {
    "entite": "Puget",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Celui qui noblifie. Le",
    "Contexte droite": "a os\u00e9 donner du ventre"
  },
  "Entite186": {
    "entite": "S\u00e9bastien",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "du ventre \u00e0 son saint",
    "Contexte droite": "(...) il a"
  },
  "Entite187": {
    "entite": "Stendhal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "m\u00e9pris pour les noblifieurs (",
    "Contexte droite": ",M\u00e9m. touriste,"
  },
  "Entite188": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ".: [n\u0254bl\u0325]. Att"
  },
  "Entite189": {
    "entite": "ds Ac",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ": [n\u0254bl\u0325]. Att.",
    "Contexte droite": ". dep. 1694."
  },
  "Entite190": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1694. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". I. Qui l'emporte"
  },
  "Entite191": {
    "entite": "A. 1",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sa valeur, ses m\u00e9rites",
    "Contexte droite": ". ca 1050 d'une"
  },
  "Entite192": {
    "entite": "St Alexis",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1050 d'une personne (",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. Chr."
  },
  "Entite193": {
    "entite": "Franc",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "...filie d'un noble",
    "Contexte droite": "); ca 1100 ("
  },
  "Entite194": {
    "entite": "ca 1100",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "un noble Franc);",
    "Contexte droite": "(Roland, \u00e9d."
  },
  "Entite195": {
    "entite": "Roland",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "); ca 1100 (",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. J. B\u00e9dier"
  },
  "Entite196": {
    "entite": "J. B\u00e9dier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Roland, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 467: Dient paien"
  },
  "Entite197": {
    "entite": "Noble",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Dient paien: ,,",
    "Contexte droite": "baron ad ci!`"
  },
  "Entite198": {
    "entite": "ca 1179",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "!``);",
    "Contexte droite": "subst. nom propre ("
  },
  "Entite199": {
    "entite": "Renart",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "subst. nom propre (",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. M. Roques"
  },
  "Entite200": {
    "entite": "Noble le lion",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "7: En la cort",
    "Contexte droite": "); 3equart xves."
  },
  "Entite201": {
    "entite": "Georges Chastellain",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "xves. subst. (",
    "Contexte droite": ", Exposition sur v\u00e9rit\u00e9 mal"
  },
  "Entite202": {
    "entite": "Exposition sur v\u00e9rit\u00e9 mal prise",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". (Georges Chastellain,",
    "Contexte droite": "ds OEuvres, \u00e9d."
  },
  "Entite203": {
    "entite": "OEuvres",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sur v\u00e9rit\u00e9 mal prise ds",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. Kervyn de"
  },
  "Entite204": {
    "entite": "Kervyn de Lettenhove",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ds OEuvres, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", t.6, p.311)"
  },
  "Entite205": {
    "entite": "Wace",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "magnifique\u00bb noble palefroi (",
    "Contexte droite": ", Rou, \u00e9d."
  },
  "Entite206": {
    "entite": "A.J. Holden",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Rou, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", II, 3038)"
  },
  "Entite207": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e9d. A.J. Holden,",
    "Contexte droite": ", 3038); 3"
  },
  "Entite208": {
    "entite": "Chirurgie de",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1314 membre noble (",
    "Contexte droite": "H. de Mondeville, 1900"
  },
  "Entite209": {
    "entite": "H. de Mondeville",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "membre noble (Chirurgie de",
    "Contexte droite": ", 1900 ds T.-L.)"
  },
  "Entite210": {
    "entite": "ds T.-L.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "H. de Mondeville, 1900",
    "Contexte droite": "). B. D'un"
  },
  "Entite211": {
    "entite": "Beno\u00eet de Ste-Maure",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ca 1165 noble chevalerie (",
    "Contexte droite": ", Troie, 28428 ds"
  },
  "Entite212": {
    "entite": "Troie",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de Ste-Maure,",
    "Contexte droite": ", 28428 ds T.-L.)"
  },
  "Entite213": {
    "entite": "Troie",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". la noble cit\u00e9 de",
    "Contexte droite": "(Id., op"
  },
  "Entite214": {
    "entite": "Id.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "noble cit\u00e9 de Troie (",
    "Contexte droite": ", op. cit."
  },
  "Entite215": {
    "entite": "Clef d'Amors",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "fame de noble parage (",
    "Contexte droite": ", 250, ibid."
  },
  "Entite216": {
    "entite": "Ethiques",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "noble science (Oresme,",
    "Contexte droite": ", Prol., \u00e9d"
  },
  "Entite217": {
    "entite": "Prol",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Oresme, Ethiques,",
    "Contexte droite": "., \u00e9d. A.D."
  },
  "Entite218": {
    "entite": "Chr\u00e9tien de Troyes",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sepolture riche et noble (",
    "Contexte droite": ", Clig\u00e8s, \u00e9d."
  },
  "Entite219": {
    "entite": "Id",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "-87 nobles chastiax (",
    "Contexte droite": "., Perceval, \u00e9d"
  },
  "Entite220": {
    "entite": "F. Lecoy",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Perceval, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 6422); c"
  },
  "Entite221": {
    "entite": "Guiot de Provins",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "morale\u00bb noble contenance (",
    "Contexte droite": ", Bible ds OEuvres,"
  },
  "Entite222": {
    "entite": "Bible ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(Guiot de Provins,",
    "Contexte droite": "OEuvres, \u00e9d. J."
  },
  "Entite223": {
    "entite": "OEuvres",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de Provins, Bible ds",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. J. Orr"
  },
  "Entite224": {
    "entite": "J. Orr",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ds OEuvres, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 1513); ca"
  },
  "Entite225": {
    "entite": "ca 1485 noble querelle",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Orr, 1513);",
    "Contexte droite": "(Myst\u00e9re du viel Testament"
  },
  "Entite226": {
    "entite": "Myst\u00e9re",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ca 1485 noble querelle (",
    "Contexte droite": "du viel Testament, \u00e9d"
  },
  "Entite227": {
    "entite": "J. de Rothschild",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "viel Testament, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 44304); d"
  },
  "Entite228": {
    "entite": "Oresme",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-72 langage noble (",
    "Contexte droite": ", op. cit."
  },
  "Entite229": {
    "entite": "Prol.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "op. cit.,",
    "Contexte droite": ", p.101); 1674"
  },
  "Entite230": {
    "entite": "I ds OEuvres",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Boileau, Art po\u00e9tique,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. F. Escal"
  },
  "Entite231": {
    "entite": "F. Escal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ds OEuvres, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", p.159: le stile"
  },
  "Entite232": {
    "entite": "Cambrai",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ") 1216 (charte,",
    "Contexte droite": "ds E. Tailliar, Recueil"
  },
  "Entite233": {
    "entite": "ds E. Tailliar",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1216 (charte, Cambrai",
    "Contexte droite": ", Recueil d'actes en"
  },
  "Entite234": {
    "entite": "Recueil",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Cambrai ds E. Tailliar,",
    "Contexte droite": "d'actes en langue wallonne"
  },
  "Entite235": {
    "entite": "bourgois",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", p.54: se ly",
    "Contexte droite": "ne paye au chevalier ou"
  },
  "Entite236": {
    "entite": "Ordonnance",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "synon. de baron (",
    "Contexte droite": "dite de Jean II ds"
  },
  "Entite237": {
    "entite": "Jean II ds \u00c9tablissements de St Louis",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "baron (Ordonnance dite de",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. P. Viollet"
  },
  "Entite238": {
    "entite": "P. Viollet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "St Louis, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", t.3, p.194)"
  },
  "Entite239": {
    "entite": "\u00c9. Molinier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", \u00e9d. A. et",
    "Contexte droite": ", p.132 [1358]"
  },
  "Entite240": {
    "entite": "Coutume de Sens",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une terre heritage noble (",
    "Contexte droite": "ds Nouv. coutumier g\u00e9n"
  },
  "Entite241": {
    "entite": "ds Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "noble (Coutume de Sens",
    "Contexte droite": ". coutumier g\u00e9n.,"
  },
  "Entite242": {
    "entite": "coutumier",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de Sens ds Nouv.",
    "Contexte droite": "g\u00e9n., \u00e9d."
  },
  "Entite243": {
    "entite": "Bourdot de Richebourg",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9d. Ch. A.",
    "Contexte droite": ", t.3, p.499b)"
  },
  "Entite244": {
    "entite": "Coutume du bailliage de Troyes",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "29 oct. garde noble (",
    "Contexte droite": ", ibid., p.240b"
  },
  "Entite245": {
    "entite": "nobilis",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Empr. au lat.",
    "Contexte droite": "(de noscere \u00abconna\u00eetre"
  },
  "Entite246": {
    "entite": "Paulys Realencyclop",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et leurs descendants; v.",
    "Contexte droite": ". der classischen Altertumswissenschaft,"
  },
  "Entite247": {
    "entite": "classischen Altertumswissenschaft",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "v. Paulys Realencyclop. der",
    "Contexte droite": ", t.17, 1937,"
  },
  "Entite248": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "premier empr. I;",
    "Contexte droite": "para\u00eet plus sp\u00e9c. empr"
  },
  "Entite249": {
    "entite": "Lex Burgundionum ds Nierm",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". (501-518",
    "Contexte droite": ".), est devenu"
  },
  "Entite250": {
    "entite": "Leges Liutprandi",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "liber, ingenuus (720",
    "Contexte droite": "regis Langobardorum, ibid."
  },
  "Entite251": {
    "entite": "nobilis",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et l'\u00e9volution du mot",
    "Contexte droite": "\u00e0 partir du ixes."
  },
  "Entite252": {
    "entite": "M.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "v., entre autres,",
    "Contexte droite": "Parisse, La noblesse lorraine"
  },
  "Entite253": {
    "entite": "Parisse",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", entre autres, M.",
    "Contexte droite": ", La noblesse lorraine,"
  },
  "Entite254": {
    "entite": "XIe-XIIIes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", La noblesse lorraine,",
    "Contexte droite": "., th\u00e8se, Nancy"
  },
  "Entite255": {
    "entite": "Nancy",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "XIIIes., th\u00e8se,",
    "Contexte droite": ", 1976, pp.228 sqq"
  },
  "Entite256": {
    "entite": "pp.228 sqq",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ", Nancy, 1976,",
    "Contexte droite": ". Le synon. a."
  },
  "Entite257": {
    "entite": "fr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". Le synon. a.",
    "Contexte droite": ". nobile (ca 1100"
  },
  "Entite258": {
    "entite": "nobile",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "synon. a. fr.",
    "Contexte droite": "(ca 1100 nobilie,"
  },
  "Entite259": {
    "entite": "ca 1100",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "a. fr. nobile (",
    "Contexte droite": "nobilie, Roland, 3690"
  },
  "Entite260": {
    "entite": "Roland",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(ca 1100 nobilie,",
    "Contexte droite": ", 3690; ca 1135"
  },
  "Entite261": {
    "entite": "ca",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Roland, 3690;",
    "Contexte droite": "1135 nobile, Couronnement de"
  },
  "Entite262": {
    "entite": "Louis",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1135 nobile, Couronnement de",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. Y. G."
  },
  "Entite263": {
    "entite": "Y. G. Lepage",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de Louis, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", r\u00e9d. AB,"
  },
  "Entite264": {
    "entite": "nobilius",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une forme lat. *",
    "Contexte droite": "(Thomas A., Essais"
  },
  "Entite265": {
    "entite": "Thomas A.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "lat. *nobilius (",
    "Contexte droite": ", Essais, p.79;"
  },
  "Entite266": {
    "entite": "Essais",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "nobilius (Thomas A.,",
    "Contexte droite": ", p.79; Fouch\u00e9,"
  },
  "Entite267": {
    "entite": "Fouch\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Essais, p.79;",
    "Contexte droite": ", p.942), soit"
  },
  "Entite268": {
    "entite": "v. V\u00e4\u00e4n",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'\u00e9poque gallo-rom. (",
    "Contexte droite": "., \u00a7 48)"
  },
  "Entite269": {
    "entite": "nobilie",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", \u00a7 48),",
    "Contexte droite": "n'\u00e9tant qu'une forme"
  },
  "Entite270": {
    "entite": "FEW",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "qu'une forme isol\u00e9e (",
    "Contexte droite": "t.7, p.160b)."
  },
  "Entite271": {
    "entite": "Le Pesnel",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "touche de noblaillerie chez les",
    "Contexte droite": "(Drieu La Roch."
  },
  "Entite272": {
    "entite": "Drieu La Roch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "chez les Le Pesnel (",
    "Contexte droite": ".,R\u00eav. bourg."
  },
  "Entite273": {
    "entite": "Boiste Add",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ab\u00e2tardie\u00bb (1823,",
    "Contexte droite": ".); de noble11"
  },
  "Entite274": {
    "entite": "Noblaillon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "-erie*.\n2.\n",
    "Contexte droite": ", subst. masc."
  },
  "Entite275": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\nNoblaillon, subst.",
    "Contexte droite": ".,p\u00e9j. Personnage de"
  },
  "Entite276": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ou de noblesse douteuse.",
    "Contexte droite": ". p\u00e9j. de nobliau"
  },
  "Entite277": {
    "entite": "Arnoux,Roi",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et des curaillons ultramondains (",
    "Contexte droite": ", 1956, p.305).\u2212 ["
  },
  "Entite278": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1874 terme de m\u00e9pris (",
    "Contexte droite": ". 19e), 1903"
  },
  "Entite279": {
    "entite": "v. noblaillerie",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "); de noblaille,",
    "Contexte droite": ", suff. -on1*.\n"
  },
  "Entite280": {
    "entite": "BBG",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ", suff. -on1*.\n",
    "Contexte droite": ". \u2212Dub. Pol."
  },
  "Entite281": {
    "entite": "Gougenheim",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "pp.133-134. _",
    "Contexte droite": "(G.). Le"
  },
  "Entite282": {
    "entite": "Sens de noble",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(G.). Le",
    "Contexte droite": "et de ses d\u00e9r."
  },
  "Entite283": {
    "entite": "R. de Clari",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de ses d\u00e9r. chez",
    "Contexte droite": ". Rom. Philol."
  },
  "Entite284": {
    "entite": "pp.270-272",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". 1950, t.3,",
    "Contexte droite": ". _Reinh. 1963"
  },
  "Entite285": {
    "entite": "Vardar Soc",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1963, p.76. _",
    "Contexte droite": ". pol. 1973 ["
  }
}