{
  "Entite0": {
    "entite": "- Bulletin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", subst. masc\n"
  },
  "Entite1": {
    "entite": "I.\u2212",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", subst. masc\n",
    "Contexte droite": "Vx Document bref adress\u00e9 \u00e0"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Votre Majest\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "occasion s\u00fbre pour envoyer \u00e0",
    "Contexte droite": "un bulletin o\u00f9 je parle"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Mmede Sta\u00ebl",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "avec autant de franchise.",
    "Contexte droite": ", Lettres de jeunesse,1786,"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Lettres de jeunesse,1786",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "franchise. Mmede Sta\u00ebl,",
    "Contexte droite": ", p. 99.\n"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "II.\u2212 Bulletin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", p. 99.\n",
    "Contexte droite": "(de vote)."
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Billet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(de vote).",
    "Contexte droite": "de format g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9duit par"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Le Parlement fr",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "diff\u00e9rentes listes. Lidderdale,",
    "Contexte droite": ".,1954, p. 96"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "III.\u2212 Information",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "dans l'urne.\n",
    "Contexte droite": "relativement br\u00e8ve engageant la responsabilit\u00e9"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Grande Arm\u00e9e",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Les bulletins de la",
    "Contexte droite": "(Val\u00e9ry, Vari\u00e9t\u00e9 2,1929"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Vari\u00e9t\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Grande Arm\u00e9e (Val\u00e9ry,",
    "Contexte droite": "2,1929, p. 112)"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "A.\u2212 [",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p. 112).\n",
    "Contexte droite": "Concerne l'actualit\u00e9]\n"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Bulletin des lois.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'actualit\u00e9]\n\u2666",
    "Contexte droite": ",,Journal officiel destin\u00e9"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Journal officiel",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des lois. ,,",
    "Contexte droite": "destin\u00e9 \u00e0 enregistrer tous les"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Barr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "actes l\u00e9gislatifs`` (",
    "Contexte droite": ". 1967) :\n"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "inclinons volontiers \u00e0 admettre en",
    "Contexte droite": "qu'il suffit, pour"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Bulletin des lois",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "d\u00e9cret. Et cependant notre",
    "Contexte droite": "est bourr\u00e9 de d\u00e9crets qui"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Entretiens sur l'archit.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "le vide. Viollet-Le-Duc,",
    "Contexte droite": ",t. 2, 1872"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'archit.,t.",
    "Contexte droite": ", 1872, p. 407"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "Bulletin Officiel",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\n4. Le",
    "Contexte droite": "du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ". Le Bulletin Officiel du",
    "Contexte droite": "est adress\u00e9 gratuitement aux pr\u00e9fectures"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "J. Baradat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "aux pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures.",
    "Contexte droite": ", L'Organ. d'"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "L'Organ",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sous-pr\u00e9fectures. J. Baradat,",
    "Contexte droite": ". d'une pr\u00e9fecture,1907,"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Bulletin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p. 121.\n\u2666",
    "Contexte droite": "m\u00e9t\u00e9orologique. Bulletin des Pr\u00e9visions"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Bulletin des Pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\n\u2666 Bulletin m\u00e9t\u00e9orologique.",
    "Contexte droite": "(H. Tscheuschner, La"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "H. Tscheuschner",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Bulletin des Pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques (",
    "Contexte droite": ", La Pr\u00e9vision du temps"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "La Pr\u00e9vision du temps",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "m\u00e9t\u00e9orologiques (H. Tscheuschner,",
    "Contexte droite": "sans instrument,1919, p. 15"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Centre",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ensemble sur son d\u00e9veloppement.",
    "Contexte droite": "internat. de l'enfance"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Cours sur les probl",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". de l'enfance,",
    "Contexte droite": ". d'hyg. scol"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "C.\u2212 P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", p. 179.\n",
    "Contexte droite": "ext.\n\u2212 Publication"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Publication p\u00e9riodique de dimension plus r\u00e9duite",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "P. ext.\n\u2212",
    "Contexte droite": "ou de p\u00e9riodicit\u00e9 moins fr\u00e9quente"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "Semaines",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "authentiquement recevable ce sont les",
    "Contexte droite": "religieuses et les Bulletins dioc\u00e9sains"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Bulletins",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "les Semaines religieuses et les",
    "Contexte droite": "dioc\u00e9sains, et encore dans"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Humanisme",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "partie officielle? Maritain,",
    "Contexte droite": "int\u00e9gral,1936, p. 324."
  },
  "Entite34": {
    "entite": "beaux-arts",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "autres soci\u00e9t\u00e9s se consacrent aux",
    "Contexte droite": ", aux sciences pures ou"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Soci\u00e9t\u00e9 de l'histoire de France",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "exemple les publications de la",
    "Contexte droite": "). La Civilisation \u00e9crite,1939"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Civilisation",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de France). La",
    "Contexte droite": "\u00e9crite,1939, p. 1613."
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Information",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "politique int\u00e9rieure.\n\u2212",
    "Contexte droite": "communiqu\u00e9e oralement :\n8"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "S. de Beauvoir",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "policiers, histoires fantastiques.",
    "Contexte droite": ", Les Mandarins,1954, p."
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Les Mandarins,1954, p. 526",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ". S. de Beauvoir,",
    "Contexte droite": ".\nIV.\u2212 Attestation \u00e9crite"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Attestation",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "p. 526.\nIV.\u2212",
    "Contexte droite": "\u00e9crite d\u00e9livr\u00e9e par un organisme"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Bulletin de naissance",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Par une admin.]",
    "Contexte droite": ", de d\u00e9c\u00e8s, de"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Louis-le-Grand",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Je suis donc revenu \u00e0",
    "Contexte droite": ", o\u00f9 on m'a"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "J. Rivi\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "insuffisant pour les inscriptions.",
    "Contexte droite": ", Correspondance[avec Alain-Fournier"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Correspondance[avec",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "inscriptions. J. Rivi\u00e8re,",
    "Contexte droite": "Alain-Fournier],"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Alain-Fournier]",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". J. Rivi\u00e8re, Correspondance[avec",
    "Contexte droite": ", 1907, p. 306"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Juliette",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "mort :\n10.",
    "Contexte droite": "(...) riboula des"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "L. Stoll\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "son bulletin de naissance.",
    "Contexte droite": ", Douze r\u00e9cits hist."
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Douze",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "naissance. L. Stoll\u00e9,",
    "Contexte droite": "r\u00e9cits hist. racont\u00e9s en"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Bulletin d'adh\u00e9sion, d'admission",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "publ. ou priv\u00e9]",
    "Contexte droite": ". Bulletin de bagages ("
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". Bulletin de bagages (",
    "Contexte droite": ", Le Docteur Pascal,1893,"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "Le Docteur Pascal,1893",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de bagages (Zola,",
    "Contexte droite": ", p. 305).Bulletin de consigne"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Les Faux-monnayeurs,1925",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de consigne (Gide,",
    "Contexte droite": ", p. 992)."
  },
  "Entite53": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "docum. le subst.",
    "Contexte droite": ". bulletinier. Celui qui"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "bulletin dans un journal.",
    "Contexte droite": ". vx bulletiniste. Le"
  },
  "Entite55": {
    "entite": "vx",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un journal. Synon.",
    "Contexte droite": "bulletiniste. Le terrible bulletinier"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d'une maison adverse (",
    "Contexte droite": ", L'Argent, 1891"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "L'Argent",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "maison adverse (Zola,",
    "Contexte droite": ", 1891, p. 187"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "187). Attest\u00e9 dans",
    "Contexte droite": ". 19e, Lar."
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "dans Lar. 19e,",
    "Contexte droite": ". 20e, Littr\u00e9,"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "Littr\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Lar. 20e,",
    "Contexte droite": ", Quillet 1965.\n"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Quillet 1965",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". 20e, Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": ".\nPRONONC. ET"
  },
  "Entite62": {
    "entite": "ORTH",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPRONONC. ET",
    "Contexte droite": ". : [bylt\u03b5 \u0303]."
  },
  "Entite63": {
    "entite": "\u0303]. F\u00e9r",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ORTH. : [bylt\u03b5",
    "Contexte droite": ". Crit. t. 1"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "Rabelais",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de sant\u00e9 \u00bb] (",
    "Contexte droite": ", Pantagruel, \u00e9d."
  },
  "Entite65": {
    "entite": "Lettres P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "vote \u00bb (Gruget,",
    "Contexte droite": "Messie, 240, ["
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Quem",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", [1610] dans",
    "Contexte droite": ".); 1835 ("
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Bulletin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "4. 1793-94",
    "Contexte droite": "des lois de la R\u00e9publique"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "R\u00e9publique fran\u00e7aise",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Bulletin des lois de la",
    "Contexte droite": ". Plut\u00f4t d\u00e9r. ("
  },
  "Entite69": {
    "entite": "bullette",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de l'a. fr.",
    "Contexte droite": "(d\u00e9r. de bulle"
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Du Cange",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sceau \u00bb (1299 dans",
    "Contexte droite": ") puis \u00ab certificat,"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "Batt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", bollettino \u00e9galement attest\u00e9 dans",
    "Contexte droite": "., au sens 1"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "xives",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sens 1 dep. le",
    "Contexte droite": ". et au sens 3"
  },
  "Entite73": {
    "entite": "STAT",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "d\u00e9veloppement du mot.\n",
    "Contexte droite": ". \u2212 Fr\u00e9q. abs"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 956"
  },
  "Entite75": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", b) 706;",
    "Contexte droite": ". : a) 692"
  },
  "Entite76": {
    "entite": "BBG",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "b) 480.\n",
    "Contexte droite": ". \u2212 Gohin 1903,"
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Gohin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\nBBG. \u2212",
    "Contexte droite": "1903, p. 269 ("
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Hope",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". bulletiniste). \u2212",
    "Contexte droite": "1971, p. 169."
  },
  "Entite79": {
    "entite": "Kohlm",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", p. 169. \u2212",
    "Contexte droite": ". 1901, p. 34"
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Kuhn",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", p. 34. \u2212",
    "Contexte droite": "1931, p. 72."
  },
  "Entite81": {
    "entite": "Louis-Philippe",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "72. \u2212 Mat.",
    "Contexte droite": "1951, p. 31."
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Sar",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", p. 31. \u2212",
    "Contexte droite": ". 1920, p. 40"
  },
  "Entite83": {
    "entite": "Wind 1928",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", p. 40. \u2212",
    "Contexte droite": ", p. 141, 199"
  }
}