{
  "Entite0": {
    "entite": "- Soldat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", subst.masc.\n\nA."
  },
  "Entite1": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "un prince, d'un",
    "Contexte droite": "qui lui verse une solde"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Voltaire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ce vers fameux [de",
    "Contexte droite": "]: Le premier qui"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "J. de Maistre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sold\u00e9 par un roi (",
    "Contexte droite": ", Souverainet\u00e9, 1821,"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Souverainet\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(J. de Maistre,",
    "Contexte droite": ", 1821, p. 324"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "se fit simple soldat (",
    "Contexte droite": ", Voie glor.,"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Voie glor",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "simple soldat (France,",
    "Contexte droite": "., 1915, p."
  },
  "Entite7": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "instruit et form\u00e9 par un",
    "Contexte droite": ". Cette guerre (..."
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Contre-sens",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "un joug pour autrui.",
    "Contexte droite": "hideux. La France est"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "La France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "autrui. Contre-sens hideux.",
    "Contexte droite": "est faite pour r\u00e9veiller l'"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Mis\u00e9r",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "l'\u00e9touffer (Hugo,",
    "Contexte droite": "., t. 1,"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Croix de bois",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "leur silence. Dorgel\u00e8s,",
    "Contexte droite": ", 1919, p. 267"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "militaire, v. ce mot",
    "Contexte droite": "A rem. 3."
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Soldat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "A rem. 3.",
    "Contexte droite": "peut \u00eatre connot\u00e9 n\u00e9gativement et"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ensemble des troupes d'un",
    "Contexte droite": ", d'un pays."
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Anton.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", d'un pays.",
    "Contexte droite": "civils (v. civil II"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Gdes",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "juin 40 (Ambri\u00e8re,",
    "Contexte droite": "vac., 1946,"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "grad\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Soldat de fortune. Militaire",
    "Contexte droite": "sorti du rang \u00e0 la"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Fromentin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "action d\u00e9cisive \u00e0 midi (",
    "Contexte droite": ", Dominique, 1863,"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "Soldat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "243).\n\u2212",
    "Contexte droite": "de plomb. Figurine en"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Figurine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u2212 Soldat de plomb.",
    "Contexte droite": "en plomb, en m\u00e9tal"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Larbaud",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "auquel il tenait particuli\u00e8rement (",
    "Contexte droite": ", F. Marquez, 1911"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "F. Marquez",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "tenait particuli\u00e8rement (Larbaud,",
    "Contexte droite": ", 1911, p. 180"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Joseph",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "attitude insolente, effront\u00e9e.",
    "Contexte droite": "continuait (...) r\u00e9solu"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Pauline",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "lui serait une le\u00e7on \u00e0",
    "Contexte droite": ", il n'allait pas"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Vialar, Fusil",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "qui elle avait affaire (",
    "Contexte droite": ", 1960, p. 262"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Serv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de cour (Vigny,",
    "Contexte droite": ". et grand. milit"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Bazaine",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "incarne les vertus militaires.",
    "Contexte droite": "restait le grand homme,"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "la France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "le brave soldat, dont",
    "Contexte droite": "attendait encore son salut ("
  },
  "Entite29": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "attendait encore son salut (",
    "Contexte droite": ", D\u00e9b\u00e2cle, 1892,"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Prestes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nous le montre [L.C.",
    "Contexte droite": "] petit gar\u00e7on, adolescent"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "L'Humanit\u00e9",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "dirigeant d'un peuple (",
    "Contexte droite": ", 19 janv. 1952,"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Sainte-Beuve",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "si d\u00e9licat \u00e0 manier (",
    "Contexte droite": ", Nouv. lundis,"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e0 manier (Sainte-Beuve,",
    "Contexte droite": ". lundis, t. 8"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "395).C'",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "8, 1864, p.",
    "Contexte droite": "est difficile de passer du"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Arnoux",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "soldat au secteur civil (",
    "Contexte droite": ", Contacts all.,"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Contacts all.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "secteur civil (Arnoux,",
    "Contexte droite": ", 1950, p. 68"
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et de l'air.",
    "Contexte droite": ". bidasse (fam."
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Serv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un tic (Vigny,",
    "Contexte droite": ". et grand. milit"
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Sulphart",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "2. ... c'est",
    "Contexte droite": "que je pr\u00e9f\u00e8re. Il"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Croix de bois",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "meilleur effet. Dorgel\u00e8s,",
    "Contexte droite": ", 1919, p. 65"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Soldat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p. 65.\n\u2666",
    "Contexte droite": "de premi\u00e8re classe*.\n\u2666"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Loi rel.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "du service (J.O.,",
    "Contexte droite": "recrut. arm.,"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "847).En appos",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Propos, 1929, p.",
    "Contexte droite": ". avec valeur d'adj"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Alain",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'esprit simple soldat (",
    "Contexte droite": ", Propos, 1921,"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Excentr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "peur? (Larchey,",
    "Contexte droite": ". lang., 1865"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Salut soldat",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "En fonction d'appellatif]",
    "Contexte droite": "Pleurichon!... T'aimes"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "C\u00e9line, Mort \u00e0 cr\u00e9dit",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "en sais rien encore (",
    "Contexte droite": ", 1936, p. 693"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Soldat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "693).\n\u2666",
    "Contexte droite": "inconnu. Soldat fran\u00e7ais anonyme"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Arc de Triomphe",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "-1918 inhum\u00e9 sous l'",
    "Contexte droite": "afin que soient honor\u00e9s en"
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Giraudoux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "quel qu'il soit (",
    "Contexte droite": ", Siegfried, 1928,"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "J.-R. Bloch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e0 cette singuli\u00e8re idol\u00e2trie (",
    "Contexte droite": ", Dest. du S."
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Dest",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "idol\u00e2trie (J.-R. Bloch,",
    "Contexte droite": ". du S., 1931"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "S.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Bloch, Dest. du",
    "Contexte droite": ", 1931, p. 152"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Strasbourg",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "le soir au bordel de",
    "Contexte droite": ": des femmes \u00e0 soldats"
  },
  "Entite55": {
    "entite": "Goncourt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "cavalerie de la prostitution (",
    "Contexte droite": ", Journal, 1860,"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Journal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "la prostitution (Goncourt,",
    "Contexte droite": ", 1860, p. 791"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Garder",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "vieilli. Faire soldat.",
    "Contexte droite": "la plus grosse part lors"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "Ancien",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "train; soldat de l'",
    "Contexte droite": "R\u00e9gime, de la Commune"
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Commune",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Ancien R\u00e9gime, de la",
    "Contexte droite": ", de la Convention,"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "Convention",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la Commune, de la",
    "Contexte droite": ", de l'Empire,"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Empire",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la Convention, de l'",
    "Contexte droite": ", de la Garde nationale"
  },
  "Entite62": {
    "entite": "Garde nationale",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "l'Empire, de la",
    "Contexte droite": ", du Moyen-\u00c2ge, de"
  },
  "Entite63": {
    "entite": "Moyen-\u00c2ge",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la Garde nationale, du",
    "Contexte droite": ", de la R\u00e9publique,"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "R\u00e9publique",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "du Moyen-\u00c2ge, de la",
    "Contexte droite": ", de la R\u00e9volution;"
  },
  "Entite65": {
    "entite": "havresac",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", clairon, giberne,",
    "Contexte droite": ", k\u00e9pi, mousqueton,"
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Soldat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "B. \u2212 P. anal.",
    "Contexte droite": "de.Personne qui combat"
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Soldat du Christ",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", d'un id\u00e9al.",
    "Contexte droite": ", de Dieu, de"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Soldat du Christ, de",
    "Contexte droite": ", de la d\u00e9mocratie,"
  },
  "Entite69": {
    "entite": "Louis Veuillot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de la v\u00e9rit\u00e9. [",
    "Contexte droite": "] revint de l\u00e0 ["
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Rome",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "revint de l\u00e0 [de",
    "Contexte droite": "] en soldat de la"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "Sainte-Beuve",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", parmi les infid\u00e8les (",
    "Contexte droite": ", Nouv. lundis,"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les infid\u00e8les (Sainte-Beuve,",
    "Contexte droite": ". lundis, t. 1"
  },
  "Entite73": {
    "entite": "L'Abb\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "m'administrerez ce soir.",
    "Contexte droite": "r\u00e9fl\u00e9chit. Il est honn\u00eate"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "\u00c9glise militante",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "mais dur soldat de l'",
    "Contexte droite": "(Aym\u00e9, Br\u00fblebois,"
  },
  "Entite75": {
    "entite": "Aym\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de l'\u00c9glise militante (",
    "Contexte droite": ", Br\u00fblebois, 1926,"
  },
  "Entite76": {
    "entite": "Br\u00fblebois",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00c9glise militante (Aym\u00e9,",
    "Contexte droite": ", 1926, p. 209"
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Individu",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "termites, les fourmis]",
    "Contexte droite": "non d\u00e9velopp\u00e9 sexuellement, \u00e0"
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Animaux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la colonie (Coupin,",
    "Contexte droite": "de nos pays, 1909"
  },
  "Entite79": {
    "entite": "Femme soldat.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", subst. f\u00e9m.a)",
    "Contexte droite": "(Dict. xxes."
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ") Femme soldat. (",
    "Contexte droite": ". xxes.)."
  },
  "Entite81": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "soldat. (Dict.",
    "Contexte droite": ".). b)"
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "f\u00e9minine de l'arm\u00e9e (",
    "Contexte droite": ". xxes.)."
  },
  "Entite83": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "l'arm\u00e9e (Dict.",
    "Contexte droite": ".). c)"
  },
  "Entite84": {
    "entite": "Soldate",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "c) P. anal.",
    "Contexte droite": "de. Femme qui milite"
  },
  "Entite85": {
    "entite": "Arm\u00e9e du Salut",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "les soldates minaudi\u00e8res de l'",
    "Contexte droite": "qui essayaient de nous refiler"
  },
  "Entite86": {
    "entite": "Bourlinguer",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-cul (Cendrars,",
    "Contexte droite": ", 1948, p. 67"
  },
  "Entite87": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ".: [s\u0254lda]. Att"
  },
  "Entite88": {
    "entite": "Att",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Orth.: [s\u0254lda].",
    "Contexte droite": ". ds Ac. dep"
  },
  "Entite89": {
    "entite": "ds Ac",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ": [s\u0254lda]. Att.",
    "Contexte droite": ". dep. 1694."
  },
  "Entite90": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1694. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". A. 1. 1475"
  },
  "Entite91": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "un prince ou d'un",
    "Contexte droite": ", qui lui paie une"
  },
  "Entite92": {
    "entite": "ds M\u00e9m",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "solde \u00bb (doc.",
    "Contexte droite": ". de Commynes, \u00e9d"
  },
  "Entite93": {
    "entite": "Commynes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". ds M\u00e9m. de",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. Lenglet du"
  },
  "Entite94": {
    "entite": "J. Gr\u00e9vin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "le militaire non grad\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", L'Olimpe ds Th\u00e9\u00e2tre"
  },
  "Entite95": {
    "entite": "L'Olimpe ds Th\u00e9\u00e2tre",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "grad\u00e9 (J. Gr\u00e9vin,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. L. Pinvert"
  },
  "Entite96": {
    "entite": "L. Pinvert",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ds Th\u00e9\u00e2tre, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", p. 300: Ainsi"
  },
  "Entite97": {
    "entite": "Discours politiques",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00bb (La Noue,",
    "Contexte droite": ", p. 231 ds La"
  },
  "Entite98": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Discours politiques, p. 231",
    "Contexte droite": "La Curne); 3"
  },
  "Entite99": {
    "entite": "La Curne",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "politiques, p. 231 ds",
    "Contexte droite": "); 3. 1590"
  },
  "Entite100": {
    "entite": "Soldatz",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "3. 1590-1604",
    "Contexte droite": "de fortune \u00ab aventuriers \u00bb"
  },
  "Entite101": {
    "entite": "Brant\u00f4me",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "fortune \u00ab aventuriers \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Discours sur les colonels"
  },
  "Entite102": {
    "entite": "Discours sur les colonels de l'infanterie de France",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "aventuriers \u00bb (Brant\u00f4me,",
    "Contexte droite": ", 101 r o,"
  },
  "Entite103": {
    "entite": "E. Vaucheret",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "r o, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", p. 69);"
  },
  "Entite104": {
    "entite": "David, II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "fig. (Montchrestien,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. Petit de"
  },
  "Entite105": {
    "entite": "Julleville",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", \u00e9d. Petit de",
    "Contexte droite": ", p. 211: soldat"
  },
  "Entite106": {
    "entite": "bernard",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "B. 1645 zool. \u00ab",
    "Contexte droite": "l'hermite \u00bb (G."
  },
  "Entite107": {
    "entite": "G. Coppier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "bernard l'hermite \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Hist. et Voyage"
  },
  "Entite108": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00bb (G. Coppier,",
    "Contexte droite": ". et Voyage des Indes"
  },
  "Entite109": {
    "entite": "Voyage des Indes occ.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Coppier, Hist. et",
    "Contexte droite": ", p. 107)."
  },
  "Entite110": {
    "entite": "A 1",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", att. au sens",
    "Contexte droite": "dep. 1348-53"
  },
  "Entite111": {
    "entite": "Boccace",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1348-53 (",
    "Contexte droite": "ds Tomm.-Bell.),"
  },
  "Entite112": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "1348-53 (Boccace",
    "Contexte droite": "Tomm.-Bell.), part"
  },
  "Entite113": {
    "entite": "soldare",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". pass\u00e9 subst. de",
    "Contexte droite": "\u00ab payer une solde \u00bb"
  },
  "Entite114": {
    "entite": "soldo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00bb, d\u00e9r. de",
    "Contexte droite": "(solde1*)."
  },
  "Entite115": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r.:",
    "Contexte droite": ".: a) 16"
  },
  "Entite116": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 14 837;",
    "Contexte droite": ".: a) 16"
  },
  "Entite117": {
    "entite": "Hope",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "11 167. Bbg.",
    "Contexte droite": "1971, p. 50,"
  },
  "Entite118": {
    "entite": "Wind 1928",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "50, 149. \u2212",
    "Contexte droite": ", p. 7, 8"
  }
}