{
  "Entite0": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "- Gendarme, subst.",
    "Contexte droite": ". \nA. \u2212 HISTOIRE"
  },
  "Entite1": {
    "entite": "Cavalier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u2212 HISTOIRE\n1.",
    "Contexte droite": "arm\u00e9 de pied en cap"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Don P\u00e8dre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "pesamment arm\u00e9s (M\u00e9rim\u00e9e,",
    "Contexte droite": "1er,1848, p. 402)"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Gentilhomme",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "2.\na)",
    "Contexte droite": "d'un corps de cavalerie"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Gendarme d'Orl\u00e9ans",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "un grand du royaume.",
    "Contexte droite": ", de la reine."
  },
  "Entite5": {
    "entite": "Journ",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la garde (Vigny,",
    "Contexte droite": ". po\u00e8te,1846, p. 1246).Au"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Dauphin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de sous-lieutenant des gendarmes-",
    "Contexte droite": "(A. France, Vie"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "A. France",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "des gendarmes-Dauphin (",
    "Contexte droite": ", Vie litt\u00e9r.,1892"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Vie",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Dauphin (A. France,",
    "Contexte droite": "litt\u00e9r.,1892, p."
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Amp\u00e9lour,1937",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "du roi (Audiberti,",
    "Contexte droite": ", p. 97)."
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Gendarme d'\u00e9lite",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "97).\n\u2666",
    "Contexte droite": "(cf. gendarmerie A 2"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "A",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "d'\u00e9lite (cf. gendarmerie",
    "Contexte droite": "2).\nb"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Hugo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "pour mari l'innocent (",
    "Contexte droite": ", Art d'\u00eatre gd"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Art",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'innocent (Hugo,",
    "Contexte droite": "d'\u00eatre gd-p\u00e8re,1877"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ex\u00e9cution des arr\u00eats judiciaires.",
    "Contexte droite": ". cogne (pop."
  },
  "Entite15": {
    "entite": "cogne",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "arr\u00eats judiciaires. Synon.",
    "Contexte droite": "(pop.),"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "guignol",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(pop.),",
    "Contexte droite": "(fam.),"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Dumas p\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "prennent des teintes effrayantes (",
    "Contexte droite": ", Monte-Cristo,"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Monte-Cristo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "effrayantes (Dumas p\u00e8re,",
    "Contexte droite": ", t. 2, 1846"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "hussard de la guillotine (",
    "Contexte droite": ", Splend. et mis"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "p. 535).Pour",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et mis.,1847,",
    "Contexte droite": "aider le ministre de l'"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "ministre de l'Int\u00e9rieur",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ", p. 535).Pour aider le",
    "Contexte droite": "\u00e0 maintenir l'ordre public"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "De Gaulle",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "leur corps d'origine (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9m. guerre,1959,"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Eh!",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ":\n1. \u00ab",
    "Contexte droite": "dis-je, je connais"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Saint-Exup",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sont vides de cervelle.",
    "Contexte droite": "., Citad.,1944"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Citad",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "cervelle. Saint-Exup.,",
    "Contexte droite": ".,1944, p. 974"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "piquet de gendarme",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", escouade, peloton,",
    "Contexte droite": "; gendarme \u00e0 cheval,"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Gendarme",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "aux gendarmes.\n\u2666",
    "Contexte droite": "maritime. Militaire appartenant au"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "7-8)",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "p. 3, col.",
    "Contexte droite": ".\n\u2212 Loc."
  },
  "Entite29": {
    "entite": "J.-R. Bloch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ampleur de ses talents (",
    "Contexte droite": ", Dest. du S.,1931"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Dest",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "talents (J.-R. Bloch,",
    "Contexte droite": ". du S.,1931, p."
  },
  "Entite31": {
    "entite": "Dormir",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Fam., vieilli.",
    "Contexte droite": "en gendarme. ,,"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "L. Rigaud",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un \u0153il`` (",
    "Contexte droite": ", Dict. arg."
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "` (L. Rigaud,",
    "Contexte droite": ". arg. mod."
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Chapeau",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "139).\n\u2666",
    "Contexte droite": "de gendarme. Bicorne que"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Goncourt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "un chapeau de gendarme (",
    "Contexte droite": ", Journal,1871, p. 805"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Journal,1871",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de gendarme (Goncourt,",
    "Contexte droite": ", p. 805)."
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Chapeau",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\nP. anal.",
    "Contexte droite": "en papier rappelant la forme"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "J. Bousquet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un chapeau de gendarme (",
    "Contexte droite": ", Trad. du silence,1935"
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Trad",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "gendarme (J. Bousquet,",
    "Contexte droite": ". du silence,1935-36"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "MmeColette",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "cette figure triangulaire [de",
    "Contexte droite": "] \u00e0 nez pointu et"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Zoo",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "une de ces lionnes du",
    "Contexte droite": "(Cocteau, Po\u00e9s."
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Cocteau",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ces lionnes du Zoo (",
    "Contexte droite": ", Po\u00e9s. crit."
  },
  "Entite43": {
    "entite": "Po\u00e9s",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "du Zoo (Cocteau,",
    "Contexte droite": ". crit. II,"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Flaub",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "gendarme et au voleur (",
    "Contexte droite": "., 1re\u00c9duc. sent"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Stendhal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "prot\u00e9g\u00e9 par le gendarme (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9m. touriste,"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "M\u00e9m",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "le gendarme (Stendhal,",
    "Contexte droite": ". touriste, t. 2"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les ennemis du peuple (",
    "Contexte droite": ", Germinal,1885, p. 1336"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Germinal,1885",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "du peuple (Zola,",
    "Contexte droite": ", p. 1336) :"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "la France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "2. Maintenant elle [",
    "Contexte droite": "] est au cachot,"
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Bonaparte",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "soyez tranquilles, le sieur",
    "Contexte droite": ", gendarme \u00e0 la r\u00e9sidence"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "\u00c9lys\u00e9e",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 la r\u00e9sidence de l'",
    "Contexte droite": ", en r\u00e9pond \u00e0 l'"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "l'Europe",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00c9lys\u00e9e, en r\u00e9pond \u00e0",
    "Contexte droite": "; (...) cette"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(...) cette mis\u00e9rable",
    "Contexte droite": "a la camisole de force"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Hugo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la camisole de force...",
    "Contexte droite": ", Nap. le Pt"
  },
  "Entite55": {
    "entite": "Nap",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de force... Hugo,",
    "Contexte droite": ". le Pt, Paris"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Pt",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Hugo, Nap. le",
    "Contexte droite": ", Paris, Hetzel-"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Paris",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Nap. le Pt,",
    "Contexte droite": ", Hetzel-Quantin,"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "Hetzel-Quantin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "le Pt, Paris,",
    "Contexte droite": ", 1882 [1852]"
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Gendarme am\u00e9ricain",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. 45.\n\u2666",
    "Contexte droite": "au Proche-Orient,"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "Pr\u00e9sident Nixon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "gendarme du monde. Le",
    "Contexte droite": "vient express\u00e9ment de renoncer,"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Universit\u00e9",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "sujet des affaires de l'",
    "Contexte droite": "(Zola, Argent,1891,"
  },
  "Entite62": {
    "entite": "Gendarme de +",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ").\n\u03b2)",
    "Contexte droite": "subst.Personne consid\u00e9r\u00e9e comme"
  },
  "Entite63": {
    "entite": "Gendarme du mat\u00e9rialisme",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "protecteur de quelque chose.",
    "Contexte droite": ", de la tradition."
  },
  "Entite64": {
    "entite": "Audiberte",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "toujours les attitudes surveillantes d'",
    "Contexte droite": ", sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de gendarme"
  },
  "Entite65": {
    "entite": "A. Daudet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "deux amoureux \u00e0 froid (",
    "Contexte droite": ", N. Roumestan,1881, p."
  },
  "Entite66": {
    "entite": "N. Roumestan,1881",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "froid (A. Daudet,",
    "Contexte droite": ", p. 254).Ajalbert (..."
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Goncourt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des bouches devant elle (",
    "Contexte droite": ", Journal,1894, p. 699"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "gros os de gendarme (",
    "Contexte droite": ", Pot-Bouille,1882,"
  },
  "Entite69": {
    "entite": "Pot-Bouille,1882",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de gendarme (Zola,",
    "Contexte droite": ", p. 358)."
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et aux mani\u00e8res autoritaires.",
    "Contexte droite": ". virago.Elle,"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "Gaspard,1925",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "l'air (Pourrat,",
    "Contexte droite": ", p. 226).Elle \u00e9tait accompagn\u00e9e"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "jupon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "une esp\u00e8ce de gendarme en",
    "Contexte droite": "(Cendrars, Bourlinguer,1948,"
  },
  "Entite73": {
    "entite": "Cendrars",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de gendarme en jupon (",
    "Contexte droite": ", Bourlinguer,1948, p. 48"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "Bourlinguer,1948",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "en jupon (Cendrars,",
    "Contexte droite": ", p. 48)."
  },
  "Entite75": {
    "entite": "Hareng saur",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\n\u03b1) Pop.",
    "Contexte droite": ". Il se contentait ("
  },
  "Entite76": {
    "entite": "Braves",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "beau gendarme (Richepin,",
    "Contexte droite": "gens,1886, p. 17).Boissonnade."
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Avis",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "\u2212 La suivante : \u00ab",
    "Contexte droite": "\u00e0 la population. Occasion"
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Gend",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "harengs saurs (Courteline,",
    "Contexte droite": ". sans piti\u00e9,1899, p."
  },
  "Entite79": {
    "entite": "Saucisson",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "92).\n\u2212",
    "Contexte droite": "sec, aplati et tr\u00e8s"
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Suisse",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "tr\u00e8s dur, fabriqu\u00e9 en",
    "Contexte droite": "et dans l'est de"
  },
  "Entite81": {
    "entite": "la France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et dans l'est de",
    "Contexte droite": "(d'apr. Mont."
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Mont",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la France (d'apr.",
    "Contexte droite": ". 1967).\n"
  },
  "Entite83": {
    "entite": "Maran",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "gendarmes et aux toucans (",
    "Contexte droite": ", Batouala,1925, p. 32).Dans"
  },
  "Entite84": {
    "entite": "Batouala,1925",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "aux toucans (Maran,",
    "Contexte droite": ", p. 32).Dans les arbres"
  },
  "Entite85": {
    "entite": "Gide",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "leur nid aux branches (",
    "Contexte droite": ", Journal,1944, p. 268"
  },
  "Entite86": {
    "entite": "Journal,1944",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "aux branches (Gide,",
    "Contexte droite": ", p. 268)."
  },
  "Entite87": {
    "entite": "Nom r\u00e9gional du vairon``",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\n\u2212 ,,",
    "Contexte droite": "(Schreiner 1975)."
  },
  "Entite88": {
    "entite": "Schreiner",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "du vairon`` (",
    "Contexte droite": "1975).\nd"
  },
  "Entite89": {
    "entite": "Tache",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ") JOAILL. ,,",
    "Contexte droite": "ou f\u00ealure qui se rencontre"
  },
  "Entite90": {
    "entite": "Bloc",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ") G\u00c9OGR. PHYS.",
    "Contexte droite": "rocheux pro\u00e9minent en montagne ("
  },
  "Entite91": {
    "entite": "Gautrat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "en montagne (d'apr.",
    "Contexte droite": "1970). Gendarme est"
  },
  "Entite92": {
    "entite": "Gendarme",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "apr. Gautrat 1970).",
    "Contexte droite": "est (...) devenu"
  },
  "Entite93": {
    "entite": "Gautrat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et rep\u00e9rable (d'apr.",
    "Contexte droite": "1970).\nf"
  },
  "Entite94": {
    "entite": "Flamm\u00e8ches",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "f) Au plur.",
    "Contexte droite": "qui s'\u00e9chappent du feu"
  },
  "Entite95": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "on le tisonne. (",
    "Contexte droite": ". xixes.)."
  },
  "Entite96": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "tisonne. (Dict.",
    "Contexte droite": ".).\n3"
  },
  "Entite97": {
    "entite": "Double fam.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "visage gendarme (Balzac,",
    "Contexte droite": ",1830, p. 282)"
  },
  "Entite98": {
    "entite": "Gendarmaille, subst.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "REM. 1.\n",
    "Contexte droite": "f\u00e9m.,p\u00e9j.,"
  },
  "Entite99": {
    "entite": "Martin du G.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "commune... la gendarmaille (",
    "Contexte droite": ", Gonfle,1928, III,"
  },
  "Entite100": {
    "entite": "Gonfle,1928",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Martin du G.,",
    "Contexte droite": ", III, 1,"
  },
  "Entite101": {
    "entite": "III",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "du G., Gonfle,1928,",
    "Contexte droite": ", 1, p. 1221"
  },
  "Entite102": {
    "entite": "Lexis1975",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Une gemme gendarmeuse (",
    "Contexte droite": ").\n3."
  },
  "Entite103": {
    "entite": "Jean Guiraud",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "tira sur (...)",
    "Contexte droite": "(L. Daudet, Br\u00e9v"
  },
  "Entite104": {
    "entite": "L. Daudet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "...) Jean Guiraud (",
    "Contexte droite": ", Br\u00e9v. journ."
  },
  "Entite105": {
    "entite": "Br\u00e9v",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Guiraud (L. Daudet,",
    "Contexte droite": ". journ.,1936,"
  },
  "Entite106": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ". : [\u0292 \u0251"
  },
  "Entite107": {
    "entite": "Ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ": [\u0292 \u0251 \u0303da\u0280m].",
    "Contexte droite": "Ac. 1694-1932"
  },
  "Entite108": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1932. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". 1. \u00ab homme"
  },
  "Entite109": {
    "entite": "G. Chastellain",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "av. 1475 escuier gendarme (",
    "Contexte droite": ", Chron., \u00e9d"
  },
  "Entite110": {
    "entite": "Chron",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "gendarme (G. Chastellain,",
    "Contexte droite": "., \u00e9d. Kervyn"
  },
  "Entite111": {
    "entite": "Kervyn de Lettenhove",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Chron., \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", IV, 275 :"
  },
  "Entite112": {
    "entite": "IV",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". Kervyn de Lettenhove,",
    "Contexte droite": ", 275 : un gentil"
  },
  "Entite113": {
    "entite": "G. Leseur",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "; 1477-83 (",
    "Contexte droite": ", Hist. de Gaston"
  },
  "Entite114": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "83 (G. Leseur,",
    "Contexte droite": ". de Gaston de Foix"
  },
  "Entite115": {
    "entite": "Gaston de Foix",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Leseur, Hist. de",
    "Contexte droite": ", I, 63 ds"
  },
  "Entite116": {
    "entite": "I",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de Gaston de Foix,",
    "Contexte droite": ", 63 ds Bartzsch,"
  },
  "Entite117": {
    "entite": "ds Bartzsch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Foix, I, 63",
    "Contexte droite": ", p. 147 : un"
  },
  "Entite118": {
    "entite": "fort ays\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "bel et adroit gendarme ...",
    "Contexte droite": "en son harnoys);"
  },
  "Entite119": {
    "entite": "FEW",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "police \u00bb (d'apr.",
    "Contexte droite": "t. 4, p. 107b"
  },
  "Entite120": {
    "entite": "D\u00e9cret du 26-27",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "107b); 1792 (",
    "Contexte droite": "ao\u00fbt 1792 ds Brunot t."
  },
  "Entite121": {
    "entite": "Joinville",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00bb d\u00e9but xives. (",
    "Contexte droite": ", St-Louis,"
  },
  "Entite122": {
    "entite": "St-Louis",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "xives. (Joinville,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. N.L. Corbett"
  },
  "Entite123": {
    "entite": "N.L. Corbett",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-Louis, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 143), \u00ab"
  },
  "Entite124": {
    "entite": "Tite Live",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-56 (Bersuire,",
    "Contexte droite": ", B.N., 20312 ter"
  },
  "Entite125": {
    "entite": "ds Isambert",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une force permanente \u00e0 cheval",
    "Contexte droite": ", Recueil g\u00e9n. anc"
  },
  "Entite126": {
    "entite": "Recueil g\u00e9n",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e0 cheval ds Isambert,",
    "Contexte droite": ". anc. lois fr"
  },
  "Entite127": {
    "entite": "fr.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "g\u00e9n. anc. lois",
    "Contexte droite": ", t. 9, p."
  },
  "Entite128": {
    "entite": "t. 9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". lois fr.,",
    "Contexte droite": ", p. 59, \u00a7"
  },
  "Entite129": {
    "entite": "ca 1465",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", sing. coll.",
    "Contexte droite": "(Chants hist. des"
  },
  "Entite130": {
    "entite": "Chants hist",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "coll. ca 1465 (",
    "Contexte droite": ". des r\u00e8gnes de Ch"
  },
  "Entite131": {
    "entite": "Ch",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "hist. des r\u00e8gnes de",
    "Contexte droite": ". VII et L. XI"
  },
  "Entite132": {
    "entite": "L. XI",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de Ch. VII et",
    "Contexte droite": ", Bartzsch, p. 148"
  },
  "Entite133": {
    "entite": "Bartzsch",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "VII et L. XI,",
    "Contexte droite": ", p. 148),"
  },
  "Entite134": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 2"
  },
  "Entite135": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 2 707;",
    "Contexte droite": ". : a) 3"
  }
}