{
  "Entite0": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "- Totalitarisme, subst.",
    "Contexte droite": ". \n\nSyst\u00e8me politique des"
  },
  "Entite1": {
    "entite": "Green",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "totalitarisme qu'il hait (",
    "Contexte droite": ", Journal, 1950,"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Journal",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "il hait (Green,",
    "Contexte droite": ", 1950, p. 67"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Le Nouvel Observateur",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ", policier et commercial (",
    "Contexte droite": ", 23 nov. 1966,"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "p. 25",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", 23 nov. 1966,",
    "Contexte droite": ", col. 4)"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "t\u0254talita\u0280ism\u032d].",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\nPrononc.: [",
    "Contexte droite": "\u00c9tymol. et Hist."
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "[t\u0254talita\u0280ism\u032d]. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". 1936 totalitarisme fasciste ou"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Fr\u00e9q",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "*; suff. -isme*.",
    "Contexte droite": ". abs. litt\u00e9r."
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Arias",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ": 37. Bbg.",
    "Contexte droite": "(F. F.)."
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Champ notionnel de fascisme...",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "F. F.). Le",
    "Contexte droite": "Congr\u00e8s Internat. de Ling"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Congr\u00e8s Internat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Champ notionnel de fascisme...",
    "Contexte droite": ". de Ling. et"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Ling",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "... Congr\u00e8s Internat. de",
    "Contexte droite": ". et Philol. Rom"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Naples",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et Philol. Rom.",
    "Contexte droite": ", 1981, t. 5"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "DDL",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "84. \u2212 Quem.",
    "Contexte droite": "t. 7."
  }
}