{
  "Entite0": {
    "entite": "A.\u2212",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "subst. f\u00e9m. \n",
    "Contexte droite": "[Le choix se fait"
  },
  "Entite1": {
    "entite": "Juridiction",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "(xviiies.).",
    "Contexte droite": "subalterne dont les membres \u00e9taient"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Pays d'\u00e9lection",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1878).\n\u2666",
    "Contexte droite": "(p. oppos. \u00e0"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Provinces",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9tats). ,,",
    "Contexte droite": "dont toute l'administration \u00e9tait"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "P. m\u00e9ton",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1878).\n\u2212",
    "Contexte droite": ". Territoire relevant de la"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "\u00c9lection",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "ils d\u00e9cernent un titre.",
    "Contexte droite": "publique, \u00e9lections universitaires;"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Hugo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "du pape des fous (",
    "Contexte droite": ", N.-D. Paris,1832, p."
  },
  "Entite7": {
    "entite": "N.-D. Paris,1832",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "des fous (Hugo,",
    "Contexte droite": ", p. 13).Il y a"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Acad\u00e9mie",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "pour une \u00e9lection \u00e0 l'",
    "Contexte droite": "(Queneau, Pierrot,1942,"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Queneau",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "\u00e9lection \u00e0 l'Acad\u00e9mie (",
    "Contexte droite": ", Pierrot,1942, p. 185"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "de France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9t\u00e9, sur une plage",
    "Contexte droite": ", il y avait eu"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Triolet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "demoiselles d'honneur, ...",
    "Contexte droite": ", Le Premier accroc co\u00fbte"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Le Premier accroc",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "honneur, ... Triolet,",
    "Contexte droite": "co\u00fbte deux cents francs,1945,"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "\u00c9lection",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. 288.\n\u2666",
    "Contexte droite": "de mar\u00e9chal. \u00c9lection acquise"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Gdes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de mar\u00e9chal (Druon,",
    "Contexte droite": "fam.,t. 1"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Casimir Bonjour",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une comp\u00e9tition \u00e9lectorale. M.",
    "Contexte droite": "ne sera jamais si \u00e9tonn\u00e9"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Institut",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "apprendra son \u00e9lection \u00e0 l'",
    "Contexte droite": "(Murger, Sc\u00e8nes vie"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Sc\u00e8nes vie boh",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'Institut (Murger,",
    "Contexte droite": ".,1851, p. 79).\u00c0"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Acad\u00e9mie",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "r\u00e9cente \u00e9lection [\u00e0 l'",
    "Contexte droite": "] qui l'ait rajeuni"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "Hommes bonne vol",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "ait rajeuni (Romains,",
    "Contexte droite": ".,1939, p. 92"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Domaine",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ").\nb)",
    "Contexte droite": "pol.\n\u03b1)"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Proc\u00e9dure",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Au sing.\n\u2212",
    "Contexte droite": "par laquelle des \u00e9lecteurs portent"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "du Nord",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 produire sur mes \u00e9lecteurs",
    "Contexte droite": ", \u00e0 la prochaine \u00e9lection"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Corresp",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9lection (Lamart.,",
    "Contexte droite": ".,1836, p. 242).Le"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "De Gaulle",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "par \u00e9lection d'assembl\u00e9es (",
    "Contexte droite": ", M\u00e9m. guerre,1959,"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Assembl\u00e9e",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "\n2. \u00ab L'",
    "Contexte droite": "\u00e9laborera des projets en vue"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Ass",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "membres... \u00bb Ginestet,",
    "Contexte droite": ". parlementaire europ\u00e9enne,1959, p."
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Bergues",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "un devoir d'opter pour",
    "Contexte droite": "(Lamart., Corresp"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Lamart",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "d'opter pour Bergues (",
    "Contexte droite": "., Corresp.,1834"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "Corresp",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Bergues (Lamart.,",
    "Contexte droite": ".,1834, p. 81).Plusieurs"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Maison Blanche",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "81).Plusieurs g\u00e9n\u00e9raux auront occup\u00e9 la",
    "Contexte droite": "avant le g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower,"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la Maison Blanche avant le",
    "Contexte droite": ", mais tous s'\u00e9taient"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", avec majuscule, chez",
    "Contexte droite": ", comme symbole des luttes"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "arrondissement de Sancerre",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "puissants agents \u00e9lectoraux. L'",
    "Contexte droite": ", choqu\u00e9 de se voir"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "\u00c9lection",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "les hauts barons de l'",
    "Contexte droite": ", essaya de secouer le"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Doctrine",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "le joug \u00e9lectoral de la",
    "Contexte droite": ", qui en a fait"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "a fait son bourg-pourri (",
    "Contexte droite": ", Muse d\u00e9part.,"
  },
  "Entite37": {
    "entite": "Muse",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "son bourg-pourri (Balzac,",
    "Contexte droite": "d\u00e9part., 1844,"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "\u00c9tat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "finirait par un coup d'",
    "Contexte droite": "dans un sens ou dans"
  },
  "Entite39": {
    "entite": "R\u00e9volution!",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", les \u00e9lections, la",
    "Contexte droite": "(Verlaine, \u0152uvres compl"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "\u0152uvres compl",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "R\u00e9volution! (Verlaine,",
    "Contexte droite": ".,t. 5,"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Haudouin",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1895, p. 32).Cela d\u00e9cida",
    "Contexte droite": "\u00e0 se pr\u00e9senter aux \u00e9lections"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Aym\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "pr\u00e9senter aux \u00e9lections municipales (",
    "Contexte droite": ", Jument,1933, p. 10"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "Jument,1933",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9lections municipales (Aym\u00e9,",
    "Contexte droite": ", p. 10):\n"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "S\u00e9rianne",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "3. En rentrant \u00e0",
    "Contexte droite": ", il trouva la ville"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Les Beaux",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "pro patria. Aragon,",
    "Contexte droite": "quartiers,1936, p. 112."
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Choix",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "]\na) [",
    "Contexte droite": "\u00e0 caract\u00e8re relig.]"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Choix op\u00e9r\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 caract\u00e8re relig.]",
    "Contexte droite": "par Dieu (ou par"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".] Choix op\u00e9r\u00e9 par",
    "Contexte droite": "(ou par le Christ"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Christ",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Dieu (ou par le",
    "Contexte droite": "dans la religion chr\u00e9tienne)"
  },
  "Entite50": {
    "entite": "\u00c9lection d'Isra\u00ebl",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de l'esprit divins.",
    "Contexte droite": ". L'\u00e9lection d'en"
  },
  "Entite51": {
    "entite": "Drames philos.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la femme (Renan,",
    "Contexte droite": ",Pr\u00eatre Nemi, 1885,"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Nemi",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Drames philos.,Pr\u00eatre",
    "Contexte droite": ", 1885, II,"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ",Pr\u00eatre Nemi, 1885,",
    "Contexte droite": ", 7, p. 563).Quel"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Myst",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "quelle \u00e9lection (P\u00e9guy,",
    "Contexte droite": ". charit\u00e9,1910, p. 48"
  },
  "Entite55": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "cens\u00e9e manifester le choix que",
    "Contexte droite": "a fait d'un \u00eatre"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Perroux, \u00c9con",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "signe d'\u00e9lection divine (",
    "Contexte droite": ". XXes.,1964,"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "duchesse de Guermantes",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "iron. Elle [la",
    "Contexte droite": "] en \u00e9tait arriv\u00e9e \u00e0"
  },
  "Entite58": {
    "entite": "Temps",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "hommes \u00bb (Proust,",
    "Contexte droite": "retr.,1922, p."
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Choix",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\nb) [",
    "Contexte droite": "sans caract\u00e8re relig.]"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "Langue",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sans caract\u00e8re relig.]",
    "Contexte droite": "soutenue. Libre choix op\u00e9r\u00e9"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "Nathalie",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la famille, n'\u00e9tait",
    "Contexte droite": "que (...) par"
  },
  "Entite62": {
    "entite": "H. Bazin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "amiti\u00e9 de bouche \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Qui j'ose aimer,1956"
  },
  "Entite63": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ne les sentait pas.",
    "Contexte droite": ", Lettres \u00e0 l'\u00c9trang\u00e8re"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "Lettres \u00e0 l'\u00c9trang\u00e8re,t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sentait pas. Balzac,",
    "Contexte droite": ", 1850, p. 103"
  },
  "Entite65": {
    "entite": "Code civil,1804, art.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "celui du domicile r\u00e9el (",
    "Contexte droite": "111, p. 23)"
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Pont-des-Arts",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9lection de domicile sur le",
    "Contexte droite": "(Jouy, Hermite,"
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Jouy",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "domicile sur le Pont-des-Arts (",
    "Contexte droite": ", Hermite,t. 5"
  },
  "Entite68": {
    "entite": "Hermite,t. 5",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "le Pont-des-Arts (Jouy,",
    "Contexte droite": ", 1814, p. 136"
  },
  "Entite69": {
    "entite": "Bot",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "les v\u00e9g\u00e9taux (Plantefol,",
    "Contexte droite": ". et biol. v\u00e9g\u00e9t"
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Littr\u00e9-Robin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d\u00e9termination du m\u00e9decin (cf.",
    "Contexte droite": "1858).\n2"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "B",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9lu (cf. ce mot",
    "Contexte droite": ").\na)"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "Choix",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\na) [",
    "Contexte droite": "\u00e0 caract\u00e8re relig.]"
  },
  "Entite73": {
    "entite": "Dieu",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "relig.] \u00c9lu par",
    "Contexte droite": "pour \u00eatre le d\u00e9positaire de"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "Vases d'\u00e9lection!",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "vous sauve des emb\u00fbches,",
    "Contexte droite": "(Hugo, Cromw."
  },
  "Entite75": {
    "entite": "Hugo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Vases d'\u00e9lection! (",
    "Contexte droite": ", Cromw.,1827,"
  },
  "Entite76": {
    "entite": "P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "378).\n\u2212",
    "Contexte droite": "ext. [Avec une"
  },
  "Entite77": {
    "entite": "\u00c9crits intimes,Commencement d'une vie, 1932",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "d'\u00e9lection (Mauriac,",
    "Contexte droite": ", p. 34)."
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Choix",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\nb) [",
    "Contexte droite": "sans caract\u00e8re relig.]"
  },
  "Entite79": {
    "entite": "Descartes",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Il est beau de voir",
    "Contexte droite": "voyageur cherchant sa patrie d'"
  },
  "Entite80": {
    "entite": "Alain",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sa patrie d'\u00e9lection (",
    "Contexte droite": ", Propos,1927, p. 730).Henri"
  },
  "Entite81": {
    "entite": "Focillon",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Propos,1927, p. 730).Henri",
    "Contexte droite": "est de ceux qui ont"
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Dialog",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de pr\u00e9dilection (Huyghe,",
    "Contexte droite": ". avec visible,1955, p."
  },
  "Entite83": {
    "entite": "Invitation",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Un musicien a \u00e9crit l'",
    "Contexte droite": "\u00e0 la valse; quel"
  },
  "Entite84": {
    "entite": "Invitation",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "est celui qui composera l'",
    "Contexte droite": "au voyage, qu'on"
  },
  "Entite85": {
    "entite": "Baudelaire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la s\u0153ur d'\u00e9lection?",
    "Contexte droite": ", Petits po\u00e8mes en prose,1867"
  },
  "Entite86": {
    "entite": "Petits po\u00e8mes en",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "d'\u00e9lection? Baudelaire,",
    "Contexte droite": "prose,1867, p. 88."
  },
  "Entite87": {
    "entite": "Sp\u00e9c",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "88.\nc)",
    "Contexte droite": "., vocab. sc"
  },
  "Entite88": {
    "entite": "Animaux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'araign\u00e9e (Coupin,",
    "Contexte droite": "de nos pays,1909, p."
  },
  "Entite89": {
    "entite": "Teissierds Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "sans lieu d'\u00e9lection (",
    "Contexte droite": ". Trait\u00e9 M\u00e9d.,fasc"
  },
  "Entite90": {
    "entite": "Trait\u00e9 M\u00e9d.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e9lection (Teissierds Nouv.",
    "Contexte droite": ",fasc. 2, 1928"
  },
  "Entite91": {
    "entite": "Vincent",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "d'\u00e9lection du paludisme (",
    "Contexte droite": ", Rieux,ds Nouv"
  },
  "Entite92": {
    "entite": "Rieux",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "du paludisme (Vincent,",
    "Contexte droite": ",ds Nouv. Trait\u00e9"
  },
  "Entite93": {
    "entite": "ds Nouv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Vincent, Rieux,",
    "Contexte droite": ". Trait\u00e9 M\u00e9d.,fasc"
  },
  "Entite94": {
    "entite": "Trait\u00e9 M\u00e9d.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Rieux,ds Nouv.",
    "Contexte droite": ",fasc. 5, 1"
  },
  "Entite95": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ". : [el\u03b5ksj\u0254 \u0303]."
  },
  "Entite96": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1932. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". 1. Ca 1135"
  },
  "Entite97": {
    "entite": "Ca",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et Hist. 1.",
    "Contexte droite": "1135 eslection \u00ab \u00e0 son"
  },
  "Entite98": {
    "entite": "Louis",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "son choix \u00bb (Couronnement",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. E. Langlois"
  },
  "Entite99": {
    "entite": "E. Langlois",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Couronnement Louis, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 1821); 2"
  },
  "Entite100": {
    "entite": "Wace",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de suffrage) \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Brut, \u00e9d."
  },
  "Entite101": {
    "entite": "Brut",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ") \u00bb (Wace,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. I. Arnold"
  },
  "Entite102": {
    "entite": "I. Arnold",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Brut, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 5493); 3"
  },
  "Entite103": {
    "entite": "Ancien",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00ab subdivision administrative sous l'",
    "Contexte droite": "R\u00e9gime \u00bb (Monstres gener"
  },
  "Entite104": {
    "entite": "R\u00e9gime",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "subdivision administrative sous l'Ancien",
    "Contexte droite": "\u00bb (Monstres gener."
  },
  "Entite105": {
    "entite": "Monstres gener",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'Ancien R\u00e9gime \u00bb (",
    "Contexte droite": ". des nobles, Arch"
  },
  "Entite106": {
    "entite": "Arch",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "gener. des nobles,",
    "Contexte droite": ". Eure ds Gdf."
  },
  "Entite107": {
    "entite": "Eure ds Gdf",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "des nobles, Arch.",
    "Contexte droite": ".). Empr."
  },
  "Entite108": {
    "entite": "Ste-Maure",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e9lection \u00bb (B. de",
    "Contexte droite": ", Troie, 27678 ds"
  },
  "Entite109": {
    "entite": "Troie",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de Ste-Maure,",
    "Contexte droite": ", 27678 ds T.-L.)"
  },
  "Entite110": {
    "entite": "ds T.-L.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Maure, Troie, 27678",
    "Contexte droite": "). Fr\u00e9q. abs"
  },
  "Entite111": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 3"
  },
  "Entite112": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 2 976;",
    "Contexte droite": ". : a) 2"
  }
}