{
  "Entite0": {
    "entite": "- Histoire",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", subst. f\u00e9m."
  },
  "Entite1": {
    "entite": "Histoire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d\u00e9roulement de ce pass\u00e9.",
    "Contexte droite": "universelle; histoire de l'"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Faria",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "histoire de l'art.",
    "Contexte droite": "continuait d'instruire Dant\u00e8s,"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "Dumas p\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et des grands hommes (",
    "Contexte droite": ", Monte-Cristo,"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Monte-Cristo",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "hommes (Dumas p\u00e8re,",
    "Contexte droite": ", t. 1, 1846"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "Bainville",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "des d\u00e9faites plus graves (",
    "Contexte droite": ", Hist. Fr."
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "plus graves (Bainville,",
    "Contexte droite": ". Fr., t."
  },
  "Entite7": {
    "entite": "histoire de l'\u00c9glise",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "histoire de la R\u00e9volution;",
    "Contexte droite": ", de l'humanit\u00e9,"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "Histoire ancienne",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "nouvelle histoire.\n\u2666",
    "Contexte droite": ". Histoire couvrant les p\u00e9riodes"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Empire romain",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 la chute de l'",
    "Contexte droite": "(476) (cf."
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Encyclop.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(476) (cf.",
    "Contexte droite": "\u00e9duc., 1960,"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Moyen \u00c2ge",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\n\u2666 Histoire du",
    "Contexte droite": ". Histoire qui commence en"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Am\u00e9rique",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 la d\u00e9couverte de l'",
    "Contexte droite": "(1492) (cf."
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Encyclop.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(1492) (cf.",
    "Contexte droite": "\u00e9duc., 1960,"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Encyclop.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "1492-1789 (cf.",
    "Contexte droite": "\u00e9duc., 1960,"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Encyclop.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 nos jours (cf.",
    "Contexte droite": "\u00e9duc., 1960,"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Nouveau Testament",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Histoire Sainte. Ancien et",
    "Contexte droite": "; plus partic.,"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Ancien Testament",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "; plus partic.,",
    "Contexte droite": ", relation de l'histoire"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "Histoire Sainte",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". On m'enseignait l'",
    "Contexte droite": ", l'\u00c9vangile, le"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "\u00c9vangile",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'Histoire Sainte, l'",
    "Contexte droite": ", le cat\u00e9chisme sans me"
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Sartre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les moyens de croire (",
    "Contexte droite": ", Mots,1964, p. 207"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Trait\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'histoire des civilisations (",
    "Contexte droite": "sociol.,1968, p."
  },
  "Entite22": {
    "entite": "Mmede R\u00eanal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "mon cher ami, dit",
    "Contexte droite": "en riant (Stendhal,"
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Stendhal",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Mmede R\u00eanal en riant (",
    "Contexte droite": ", Rouge et Noir,1830,"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Rouge",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "en riant (Stendhal,",
    "Contexte droite": "et Noir,1830, p. 130"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "MmeLedoux : C'est bon, l'histoire ancienne",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "une femme \u00e2g\u00e9e).",
    "Contexte droite": ", tournez-moi le feuillet"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Francis",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "le feuillet (Dieulafoy,",
    "Contexte droite": ", D\u00e9saugiers, Dupaty,"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "D\u00e9saugiers",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "(Dieulafoy, Francis,",
    "Contexte droite": ", Dupaty, Une Matin\u00e9e"
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Dupaty",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Francis, D\u00e9saugiers,",
    "Contexte droite": ", Une Matin\u00e9e du Pont"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "Une Matin\u00e9e du Pont-Neuf,1806",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", D\u00e9saugiers, Dupaty,",
    "Contexte droite": ", p. 36 ds Quem"
  },
  "Entite30": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "-Neuf,1806, p. 36",
    "Contexte droite": "Quem. DDL t. 19"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "DDL",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. 36 ds Quem.",
    "Contexte droite": "t. 19).\n"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "H).Un",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Histoire (avec un grand",
    "Contexte droite": "homme qui a un go\u00fbt"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Goncourt",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "amusants de l'humanit\u00e9 (",
    "Contexte droite": ", Journal,1874, p. 1012"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Journal,1874",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'humanit\u00e9 (Goncourt,",
    "Contexte droite": ", p. 1012)."
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Kennedy",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", que l'actuel pr\u00e9sident",
    "Contexte droite": "a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 de cette"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Agences presse,1962",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "employ\u00e9 de cette agence (",
    "Contexte droite": ", p. 13)."
  },
  "Entite37": {
    "entite": "P. m\u00e9ton",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ").\nc)",
    "Contexte droite": ". Ouvrage relatant des faits"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Histoires de France",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "les atlas, dans des",
    "Contexte droite": "(Colette, Cl."
  },
  "Entite39": {
    "entite": "Napol\u00e9on Ier",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l'histoire. Il [",
    "Contexte droite": "] faisait l'histoire et"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Mis\u00e9r",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "l'\u00e9crivait (Hugo,",
    "Contexte droite": "., t. 1,"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "Massis",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "802).Paysages charg\u00e9s d'histoire (",
    "Contexte droite": ", Jugements,1923, p. 135).L'"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Histoire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Jugements,1923, p. 135).L'",
    "Contexte droite": "commence ou recommence par la"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "F. Mitterrand",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "et d'un \u00e9v\u00e9nement (",
    "Contexte droite": ", Ici et maintenant,"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Paris",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Ici et maintenant,",
    "Contexte droite": ", Le livre de poche"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Le livre de poche",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et maintenant, Paris,",
    "Contexte droite": ", 1981, p. 37"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "Henri",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "histoire. L'histoire amnistie",
    "Contexte droite": "quatre (Hugo, Chansons"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Hugo, Chansons rues",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "histoire amnistie Henri quatre (",
    "Contexte droite": "et bois,1865, p. 50).V."
  },
  "Entite48": {
    "entite": "50).V.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rues et bois,1865, p.",
    "Contexte droite": "comparer ex. 8."
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Partie du pass\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". 8.\n\u2666",
    "Contexte droite": "que l'on conna\u00eet par"
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Gaultier, Bovarysme,1902",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et de la pr\u00e9histoire (",
    "Contexte droite": ", p. 188)."
  },
  "Entite51": {
    "entite": "Corinne, t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de paysages (Sta\u00ebl,",
    "Contexte droite": ", 1807, p. 69).La"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "prix de Rome",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", p. 69).La plupart des",
    "Contexte droite": "renoncent vite \u00e0 \u00ab l'"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "en redingote (Hourticq,",
    "Contexte droite": ". art, Fr."
  },
  "Entite54": {
    "entite": "Fr.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ", Hist. art,",
    "Contexte droite": ", 1914, p. 410"
  },
  "Entite55": {
    "entite": "P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ").\n\u2212 [",
    "Contexte droite": "allus.]\n\u2666"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "\u0152uvres compl.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "le moins. Verlaine,",
    "Contexte droite": ", t. 5, Confess"
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Confess",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "., t. 5,",
    "Contexte droite": "., 1895, p."
  },
  "Entite58": {
    "entite": "Voltaire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u2666 [au vers de",
    "Contexte droite": ", dans sa pi\u00e8ce Charlot"
  },
  "Entite59": {
    "entite": "Charlot ou la Comtesse de Givri",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Voltaire, dans sa pi\u00e8ce",
    "Contexte droite": ", I, 7 Et"
  },
  "Entite60": {
    "entite": "I",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "la Comtesse de Givri,",
    "Contexte droite": ", 7 Et voil\u00e0 justement"
  },
  "Entite61": {
    "entite": "M\u00f4ssieu!",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "on \u00e9crit l'histoire,",
    "Contexte droite": "Flaub., Corresp."
  },
  "Entite62": {
    "entite": "Corresp.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "M\u00f4ssieu! Flaub.,",
    "Contexte droite": ",1844, p. 150."
  },
  "Entite63": {
    "entite": "Science",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "150.\nb)",
    "Contexte droite": "qui \u00e9tudie, relate de"
  },
  "Entite64": {
    "entite": "M. Martin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "histoire. En compagnie de",
    "Contexte droite": ", le professeur d'histoire"
  },
  "Entite65": {
    "entite": "Gdes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de g\u00e9ographie (Druon,",
    "Contexte droite": "fam., t. 1"
  },
  "Entite66": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "des \u00e9v\u00e9nemens... Cousin,",
    "Contexte droite": ". philos., t."
  },
  "Entite67": {
    "entite": "Anat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ce visc\u00e8re (Cuvier,",
    "Contexte droite": ". comp., t."
  },
  "Entite68": {
    "entite": "la Terre",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", p. 65).L'histoire de",
    "Contexte droite": "est divis\u00e9e, par les"
  },
  "Entite69": {
    "entite": "Conf",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "grandes \u00e8res (Boule,",
    "Contexte droite": ". g\u00e9ol.,1907,"
  },
  "Entite70": {
    "entite": "Vari\u00e9t\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les \u00e2ges (Val\u00e9ry,",
    "Contexte droite": "III,1936, p. 168)"
  },
  "Entite71": {
    "entite": "Histoire",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "168).\n\u2666",
    "Contexte droite": "d'une langue. Je"
  },
  "Entite72": {
    "entite": "Histoire de la Langue fran\u00e7aise",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "lis aujourd'hui, dans l'",
    "Contexte droite": "de Brunot :... ("
  },
  "Entite73": {
    "entite": "Brunot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de la Langue fran\u00e7aise de",
    "Contexte droite": ":... (Gide,"
  },
  "Entite74": {
    "entite": "Gide",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de Brunot :... (",
    "Contexte droite": ", Journal,1907, p. 240).\u00c0"
  },
  "Entite75": {
    "entite": "Journal,1907",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ":... (Gide,",
    "Contexte droite": ", p. 240).\u00c0 une \u00e9tape"
  },
  "Entite76": {
    "entite": "Saussure",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "celle de la graphie (",
    "Contexte droite": ", Ling. g\u00e9n."
  },
  "Entite77": {
    "entite": "Ling",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la graphie (Saussure,",
    "Contexte droite": ". g\u00e9n.,1916,"
  },
  "Entite78": {
    "entite": "Histoire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une phrase.\n\u2212",
    "Contexte droite": "naturelle. Connaissance, \u00e9tude"
  },
  "Entite79": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "trouvent dans la nature.",
    "Contexte droite": ". mod. sciences naturelles"
  },
  "Entite80": {
    "entite": "mus\u00e9um d'histoire",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "sciences naturelles.Cabinet,",
    "Contexte droite": "naturelle. Aujourd'hui, l'"
  },
  "Entite81": {
    "entite": "Sainte-Beuve",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "et par des collections (",
    "Contexte droite": ", Pens\u00e9es,1852, p. 50"
  },
  "Entite82": {
    "entite": "Pens\u00e9es,1852, p. 50",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des collections (Sainte-Beuve,",
    "Contexte droite": ").\nB. \u2212"
  },
  "Entite83": {
    "entite": "Sand, Hist",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", importante en r\u00e9alit\u00e9 (",
    "Contexte droite": ". vie, t. 1"
  },
  "Entite84": {
    "entite": "Bremond",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "de tous les contemplatifs (",
    "Contexte droite": ", Hist. sent."
  },
  "Entite85": {
    "entite": "G. Leroux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "petite histoire de braconnage (",
    "Contexte droite": ", Parfum,1908, p. 49"
  },
  "Entite86": {
    "entite": "Henri",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "que je sens? dit",
    "Contexte droite": ". Mes petites histoires n'"
  },
  "Entite87": {
    "entite": "Mes petites histoires",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sens? dit Henri.",
    "Contexte droite": "n'int\u00e9ressent personne; et"
  },
  "Entite88": {
    "entite": "Mandarins,1954, p. 225.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de roman. Beauvoir,",
    "Contexte droite": "\nSYNT. Curieuse,"
  },
  "Entite89": {
    "entite": "In",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "la t\u00eate (L\u00e9autaud,",
    "Contexte droite": "memor.,1905, p."
  },
  "Entite90": {
    "entite": "Femmes d'amis",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la vie (Courteline,",
    "Contexte droite": ", Fils, 1885,"
  },
  "Entite91": {
    "entite": "Fils",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Femmes d'amis,",
    "Contexte droite": ", 1885, p. 114).C'"
  },
  "Entite92": {
    "entite": "Zola",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "cette pauvre petite fraise (",
    "Contexte droite": ", Nouv. contes Ninon,1874"
  },
  "Entite93": {
    "entite": "Nouv.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "petite fraise (Zola,",
    "Contexte droite": "contes Ninon,1874, p. 39).Sans"
  },
  "Entite94": {
    "entite": "Ninon,1874, p. 39).Sans histoire",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Zola, Nouv. contes",
    "Contexte droite": ". Sans incident. Oui"
  },
  "Entite95": {
    "entite": "Bernanos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "une vie sans histoire (",
    "Contexte droite": ", Joie,1929, p. 669"
  },
  "Entite96": {
    "entite": "Zola",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "des armatures de fer (",
    "Contexte droite": ", \u0152uvre,1886, p. 185"
  },
  "Entite97": {
    "entite": "Aventure",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "185).\n\u2212",
    "Contexte droite": "amoureuse. Vous avez \u00e9t\u00e9"
  },
  "Entite98": {
    "entite": "Flers",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "histoires, des aventures (",
    "Contexte droite": ", Caillavet, M. Brotonneau,1923"
  },
  "Entite99": {
    "entite": "Caillavet",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des aventures (Flers,",
    "Contexte droite": ", M. Brotonneau,1923, I"
  },
  "Entite100": {
    "entite": "M. Brotonneau,1923",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(Flers, Caillavet,",
    "Contexte droite": ", I, 13,"
  },
  "Entite101": {
    "entite": "I",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "Caillavet, M. Brotonneau,1923,",
    "Contexte droite": ", 13, p. 9"
  },
  "Entite102": {
    "entite": "Histoire de cul",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "9).\n\u2666",
    "Contexte droite": ", de fesses. V."
  },
  "Entite103": {
    "entite": "I C",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de fesses. V. cul",
    "Contexte droite": "1.\n\u2212 Au"
  },
  "Entite104": {
    "entite": "Michaux",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "attirer des histoires inutilement (",
    "Contexte droite": ", Plume,1930, p. 143"
  },
  "Entite105": {
    "entite": "Avale",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "avec qqn. Tiens!",
    "Contexte droite": "\u00e7a, et puis d\u00e9campe"
  },
  "Entite106": {
    "entite": "Martin du G.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "p\u00e8re, moi! (",
    "Contexte droite": ", Thib., Cah"
  },
  "Entite107": {
    "entite": "Cah",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "G., Thib.,",
    "Contexte droite": ". gr., 1922"
  },
  "Entite108": {
    "entite": "Rouen",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "d'histoires quand ils bombardent",
    "Contexte droite": "(Vailland, Dr\u00f4le de"
  },
  "Entite109": {
    "entite": "Dr\u00f4le de jeu,1945",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "bombardent Rouen (Vailland,",
    "Contexte droite": ", p. 69)."
  },
  "Entite110": {
    "entite": "Tacite",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "histoire. Les histoires de",
    "Contexte droite": "ne sont autre chose que"
  },
  "Entite111": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "les tyrans (Michelet,",
    "Contexte droite": ". romaine, t. 2"
  },
  "Entite112": {
    "entite": "C\u00e9sar Birotteau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "n\u00e9es jumelles. Qui lit",
    "Contexte droite": ", devra donc lire la"
  },
  "Entite113": {
    "entite": "Maison Nucingen",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", devra donc lire la",
    "Contexte droite": "(Balzac, C. Birotteau,1837"
  },
  "Entite114": {
    "entite": "Balzac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "lire la Maison Nucingen (",
    "Contexte droite": ", C. Birotteau,1837, p."
  },
  "Entite115": {
    "entite": "C. Birotteau,1837",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Maison Nucingen (Balzac,",
    "Contexte droite": ", p. 421) :"
  },
  "Entite116": {
    "entite": "Baudelaire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ":\n5. ...",
    "Contexte droite": "(...) n'a"
  },
  "Entite117": {
    "entite": "Edgar Poe",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "dans les \u0153uvres m\u00eames d'",
    "Contexte droite": "; mais il en a"
  },
  "Entite118": {
    "entite": "Histoires [",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "t\u00eate de sa traduction des",
    "Contexte droite": "it. ds le texte"
  },
  "Entite119": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des Histoires [it.",
    "Contexte droite": "le texte] extraordinaires."
  },
  "Entite120": {
    "entite": "Vari\u00e9t\u00e9",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "] extraordinaires. Val\u00e9ry,",
    "Contexte droite": "II,1929, p. 147."
  },
  "Entite121": {
    "entite": "Expressions\n\u2666 Histoire",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "des histoires.\n\u2212",
    "Contexte droite": "\u00e0 dormir debout*.\n\u2666"
  },
  "Entite122": {
    "entite": ").Il ajouta",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "(c'est que...",
    "Contexte droite": "(...) : \u00ab"
  },
  "Entite123": {
    "entite": "Contes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u00bb (Maupass.,",
    "Contexte droite": "et nouv., t."
  },
  "Entite124": {
    "entite": "Voleur",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "., t. 2,",
    "Contexte droite": ", 1882, p. 1229"
  },
  "Entite125": {
    "entite": "Mille",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "c'est une histoire des",
    "Contexte droite": "et une Nuits que vous"
  },
  "Entite126": {
    "entite": "Nuits",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "histoire des Mille et une",
    "Contexte droite": "que vous me racontez l\u00e0"
  },
  "Entite127": {
    "entite": "Dumas p\u00e8re",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "vous me racontez l\u00e0!",
    "Contexte droite": ", Mllede Belle-Isle,1839"
  },
  "Entite128": {
    "entite": "Mllede Belle-Isle,1839",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "l\u00e0! Dumas p\u00e8re,",
    "Contexte droite": ", IV, 7,"
  },
  "Entite129": {
    "entite": "IV",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Mllede Belle-Isle,1839,",
    "Contexte droite": ", 7, p. 67"
  },
  "Entite130": {
    "entite": "\u00c9criture Sainte",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", souvent tir\u00e9 de l'",
    "Contexte droite": ", repr\u00e9sent\u00e9 par un dessin"
  },
  "Entite131": {
    "entite": "Journal,1831, p. 81",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "des vitraux (Michelet,",
    "Contexte droite": ").\n\u2666 Histoire"
  },
  "Entite132": {
    "entite": "R\u00e9cit",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Histoire (dr\u00f4le).",
    "Contexte droite": "g\u00e9n\u00e9ralement court visant \u00e0 faire"
  },
  "Entite133": {
    "entite": "Van der Meersch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "belge. V. gascon,",
    "Contexte droite": ", Invas. 14,"
  },
  "Entite134": {
    "entite": "Leclercq",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "faites sur mon compte (",
    "Contexte droite": ", Proverbes dram.,"
  },
  "Entite135": {
    "entite": "Proverbes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "mon compte (Leclercq,",
    "Contexte droite": "dram., MmeSorbet,"
  },
  "Entite136": {
    "entite": "MmeSorbet",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", Proverbes dram.,",
    "Contexte droite": ", 1835, 4,"
  },
  "Entite137": {
    "entite": "Bernanos",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "tu les as r\u00eav\u00e9es (",
    "Contexte droite": ", Nuit,1928, p. 32"
  },
  "Entite138": {
    "entite": "clotaire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "? :\n7.",
    "Contexte droite": ": Marceline s'en va"
  },
  "Entite139": {
    "entite": "Marceline",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\n7. clotaire :",
    "Contexte droite": "s'en va. Marceline"
  },
  "Entite140": {
    "entite": "Marceline",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Marceline s'en va.",
    "Contexte droite": "te quitte. Marceline part"
  },
  "Entite141": {
    "entite": "Marceline",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". Marceline te quitte.",
    "Contexte droite": "part avec un autre."
  },
  "Entite142": {
    "entite": "J.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Elle riait. Achard,",
    "Contexte droite": "de la Lune,1929, III"
  },
  "Entite143": {
    "entite": "Fam.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "26.\nD. \u2212",
    "Contexte droite": "et pop.\n1"
  },
  "Entite144": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "pas donner de nom.",
    "Contexte droite": ". truc, affaire :"
  },
  "Entite145": {
    "entite": "Monsieur",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "lhermite (...) :",
    "Contexte droite": "m'a dit de m'"
  },
  "Entite146": {
    "entite": "Sc\u00e8nes",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "un mot. Feuillet,",
    "Contexte droite": "et prov.,1851,"
  },
  "Entite147": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". Cf. Larchey,",
    "Contexte droite": ". hist. arg."
  },
  "Entite148": {
    "entite": "Dict",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". Cf. Rigaud,",
    "Contexte droite": ". jargon paris.,"
  },
  "Entite149": {
    "entite": "jargon paris.",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": ". Rigaud, Dict.",
    "Contexte droite": ", 1878, p. 188"
  },
  "Entite150": {
    "entite": "Linottes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rendre service (Courteline,",
    "Contexte droite": ", Pendule, 1890,"
  },
  "Entite151": {
    "entite": "M\u00e9rim\u00e9e 2",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "Rem. On rel\u00e8ve chez",
    "Contexte droite": "var. de cette loc"
  },
  "Entite152": {
    "entite": "Lettres Mmede La Rochejacquelein, 1870",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "suis homme de parole (",
    "Contexte droite": ", p. 200)."
  },
  "Entite153": {
    "entite": "Histoire de +",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "200). b)",
    "Contexte droite": "subst. \u00c0 cause de"
  },
  "Entite154": {
    "entite": "Lettres \u00e0 une",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "pr\u00e9cipitation o\u00f9 j'\u00e9tais (",
    "Contexte droite": "inconnue, t. 2,"
  },
  "Entite155": {
    "entite": "Thibaudet",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "l'histoire-batailles (",
    "Contexte droite": ", R\u00e9flex. litt."
  },
  "Entite156": {
    "entite": "R\u00e9flex",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "-batailles (Thibaudet,",
    "Contexte droite": ". litt.,1936,"
  },
  "Entite157": {
    "entite": "Histoire-chronique",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ".\n2.\n",
    "Contexte droite": ", subst. f\u00e9m."
  },
  "Entite158": {
    "entite": "Barante",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "mani\u00e8re d'une chronique.",
    "Contexte droite": "(...) chef de"
  },
  "Entite159": {
    "entite": "Thibaudet, Hist",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'histoire-chronique (",
    "Contexte droite": ". litt. fr."
  },
  "Entite160": {
    "entite": "fr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Hist. litt.",
    "Contexte droite": ".,1936, p. 266"
  },
  "Entite161": {
    "entite": "Guizot",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "par des expos\u00e9s oraux.",
    "Contexte droite": "(...) v\u00e9ritable chef"
  },
  "Entite162": {
    "entite": "Thibaudet, Hist",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "l'histoire-discours (",
    "Contexte droite": ". litt. fr."
  },
  "Entite163": {
    "entite": "fr",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Hist. litt.",
    "Contexte droite": ".,1936, p. 266"
  },
  "Entite164": {
    "entite": "duc d'Enghien",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "un fait historique. Le",
    "Contexte droite": ", histoire-drame,"
  },
  "Entite165": {
    "entite": "\u00c9douard d'Anglemont",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-drame, par M.",
    "Contexte droite": "(Musset dsRevue des Deux"
  },
  "Entite166": {
    "entite": "Musset",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "M. \u00c9douard d'Anglemont (",
    "Contexte droite": "dsRevue des Deux Mondes,1833,"
  },
  "Entite167": {
    "entite": "Deux Mondes,1833",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Anglemont (Musset dsRevue des",
    "Contexte droite": ", p. 103)."
  },
  "Entite168": {
    "entite": "Histoire",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ",1954, p. 173).b)",
    "Contexte droite": "historisante. Histoire correspondant \u00e0"
  },
  "Entite169": {
    "entite": "L. Febvre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "peu. Tr\u00e8s peu (",
    "Contexte droite": ", Combats pour hist."
  },
  "Entite170": {
    "entite": "Combats pour hist.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "peu (L. Febvre,",
    "Contexte droite": ", Hist. historisante,"
  },
  "Entite171": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Combats pour hist.,",
    "Contexte droite": ". historisante, 1947,"
  },
  "Entite172": {
    "entite": "Sartre",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "qu'il a choisi (",
    "Contexte droite": ", Sit. III,1949,"
  },
  "Entite173": {
    "entite": "Sit",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "a choisi (Sartre,",
    "Contexte droite": ". III,1949, p. 181"
  },
  "Entite174": {
    "entite": "J. Vuillemin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "historisme et le formalisme (",
    "Contexte droite": ", \u00catre et trav."
  },
  "Entite175": {
    "entite": "\u00catre et trav",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "formalisme (J. Vuillemin,",
    "Contexte droite": ".,1949, p. 37"
  },
  "Entite176": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ". : [istwa:"
  },
  "Entite177": {
    "entite": "ds Ac",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "istwa:\u0280]. Att.",
    "Contexte droite": ". dep. 1694."
  },
  "Entite178": {
    "entite": "Hist",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1694. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". A. 1. ["
  },
  "Entite179": {
    "entite": "Benedeit",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "; ca 1105 storie (",
    "Contexte droite": ", St Brendan, \u00e9d"
  },
  "Entite180": {
    "entite": "St Brendan",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1105 storie (Benedeit,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. E. G."
  },
  "Entite181": {
    "entite": "E. G. R. Waters",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "St Brendan, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 54); 1155"
  },
  "Entite182": {
    "entite": "Wace",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "humanit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Brut, \u00e9d."
  },
  "Entite183": {
    "entite": "Brut",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "g\u00e9n\u00e9ral \u00bb (Wace,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. I. Arnold"
  },
  "Entite184": {
    "entite": "I. Arnold",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", Brut, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", 14809); 2"
  },
  "Entite185": {
    "entite": "Bruno Latin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "humanit\u00e9; science \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Tr\u00e9sor, \u00e9d."
  },
  "Entite186": {
    "entite": "J. Carmody",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", \u00e9d. Fr.",
    "Contexte droite": ", livre 3, chap"
  },
  "Entite187": {
    "entite": "Rotr.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "garde du pass\u00e9 \u00bb (",
    "Contexte droite": ", St. Gen.,"
  },
  "Entite188": {
    "entite": "St. Gen",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00bb (Rotr.,",
    "Contexte droite": "., I, 4"
  },
  "Entite189": {
    "entite": "I",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", St. Gen.,",
    "Contexte droite": ", 4 ds Littr\u00e9)"
  },
  "Entite190": {
    "entite": "Littr\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", I, 4 ds",
    "Contexte droite": "). B. [Ca"
  },
  "Entite191": {
    "entite": "FEW",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "[Ca 1200 d'apr.",
    "Contexte droite": "t. 4, p. 439b"
  },
  "Entite192": {
    "entite": "Richard de Fournival",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "personnages; illustrations \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Bestiaire d'amour en"
  },
  "Entite193": {
    "entite": "Bestiaire d'amour",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(Richard de Fournival,",
    "Contexte droite": "en vers, \u00e9d."
  },
  "Entite194": {
    "entite": "A. L\u00e5ngfors",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "en vers, \u00e9d.",
    "Contexte droite": ", vers 66, fo90a"
  },
  "Entite195": {
    "entite": "Soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9o-philologique de Helsingfors, t. 7",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "fo90a ds M\u00e9moires de la",
    "Contexte droite": ", p. 305)."
  },
  "Entite196": {
    "entite": "Ca",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "C. 1. a)",
    "Contexte droite": "1462 histoire \u00ab r\u00e9cits d'"
  },
  "Entite197": {
    "entite": "Cent",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "r\u00e9els ou imaginaires \u00bb (",
    "Contexte droite": "nouv. nouv.,"
  },
  "Entite198": {
    "entite": "L'\u00c9tourdi, 943",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "mystifier \u00bb (Moli\u00e8re,",
    "Contexte droite": "); 2. 1670"
  },
  "Entite199": {
    "entite": "Bourgeois gentilhomme",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00bb (Id.,",
    "Contexte droite": ", III, 3)"
  },
  "Entite200": {
    "entite": "P. Belon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "D. 1551 histoire naturelle (",
    "Contexte droite": ", Histoire naturelle des estranges"
  },
  "Entite201": {
    "entite": "Histoire naturelle",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "naturelle (P. Belon,",
    "Contexte droite": "des estranges poissons marins ["
  },
  "Entite202": {
    "entite": "gr.",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", sornettes \u00bb, du",
    "Contexte droite": "\u03b9 \u0314 \u03c3 \u03c4 \u03bf"
  },
  "Entite203": {
    "entite": "\u0314",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", du gr. \u03b9",
    "Contexte droite": "\u03c3 \u03c4 \u03bf \u03c1 \u03b9"
  },
  "Entite204": {
    "entite": "\u0301",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "\u03c3 \u03c4 \u03bf \u03c1 \u03b9",
    "Contexte droite": "\u03b1 \u00ab recherche, information"
  },
  "Entite205": {
    "entite": "Histoire",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "r\u00e9cit \u00bb d'o\u00f9 \u00ab",
    "Contexte droite": "\u00bb. Fr\u00e9q. abs"
  },
  "Entite206": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 30"
  },
  "Entite207": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 31 889;",
    "Contexte droite": ". : a) 35"
  },
  "Entite208": {
    "entite": "Launay",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "35 502. Bbg.",
    "Contexte droite": "(M.). Le"
  },
  "Entite209": {
    "entite": "J.-J. Rousseau",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Vocab. pol. de",
    "Contexte droite": ". Gen\u00e8ve, Paris,"
  },
  "Entite210": {
    "entite": "Paris",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "J.-J. Rousseau. Gen\u00e8ve,",
    "Contexte droite": ", 1977, p. 114"
  }
}