{
  "Entite0": {
    "entite": "- \u00c9conomie",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", subst. f\u00e9m."
  },
  "Entite1": {
    "entite": "Nouv.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "fortune nationale. Sismondi,",
    "Contexte droite": "principes d'\u00e9con. pol"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "A.\u2212",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", p. 11.\n",
    "Contexte droite": "Vieilli. Art de g\u00e9rer"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et son \u00e9conomie d\u00e9testable (",
    "Contexte droite": ", Livre ami,1885, p."
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Livre ami,1885",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "\u00e9conomie d\u00e9testable (France,",
    "Contexte droite": ", p. 51):\n"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "Anne d'Orgel",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "ma\u00eetre de maison qui poussait",
    "Contexte droite": "\u00e0 d\u00e9plorer que Naroumof d\u00e9barqu\u00e2t"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "Naroumof",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d'Orgel \u00e0 d\u00e9plorer que",
    "Contexte droite": "d\u00e9barqu\u00e2t sans crier gare."
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Le Bal du comte d'Orgel,1923",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "crier gare. Radiguet,",
    "Contexte droite": ", p. 179.\n"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "brasser1, ex",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "cf. ex. 1 et",
    "Contexte droite": ". 1; cf. aussi"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "Becquet",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1; cf. aussi",
    "Contexte droite": ", Organ. loisirs travaill"
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Organ",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "; cf. aussi Becquet,",
    "Contexte droite": ". loisirs travaill.,"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "Pradelle",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "p. 31).\u00c9conomie priv\u00e9e (cf.",
    "Contexte droite": ", Serv. P.T.T. France"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Serv",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "priv\u00e9e (cf. Pradelle,",
    "Contexte droite": ". P.T.T. France, 1903"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "P.T.T. France",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "cf. Pradelle, Serv.",
    "Contexte droite": ", 1903, p. 122"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Univers \u00e9con.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "1903, p. 122 et",
    "Contexte droite": "et soc., 1960"
  },
  "Entite15": {
    "entite": "Chateaubr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". \u00c9conomie rurale (cf.",
    "Contexte droite": "., G\u00e9nie, t."
  },
  "Entite16": {
    "entite": "G\u00e9nie, t. 2",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(cf. Chateaubr.,",
    "Contexte droite": ", 1803, p. 543"
  },
  "Entite17": {
    "entite": "Wolkowitsch",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1803, p. 543 et",
    "Contexte droite": ", \u00c9lev. 1966,"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "\u00c9lev",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. 543 et Wolkowitsch,",
    "Contexte droite": ". 1966, p. 164"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "B.\u2212 \u00c9conomie",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "p. 164).\n",
    "Contexte droite": "politique et p. ell."
  },
  "Entite20": {
    "entite": "Synon",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "d\u00e9ploient \u00e0 cet effet.",
    "Contexte droite": ". r\u00e9cent science \u00e9conomique(cf."
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Trait\u00e9 de sociol",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e9chappe bien souvent).",
    "Contexte droite": ".,1967, p. 22"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "Gds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "monnaie \u00e9tait donc insignifiant (",
    "Contexte droite": "cour. pens\u00e9e math."
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Trait\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "516).\u00c9conomie socialiste ou planifi\u00e9e (",
    "Contexte droite": "sociol.,1968, p."
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Orient",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u00e0 des clients nombreux en",
    "Contexte droite": "et en Am\u00e9rique, dont"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "Am\u00e9rique",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "nombreux en Orient et en",
    "Contexte droite": ", dont les app\u00e9tits s'"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Attachements,1943",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "chefs \u00e9prouv\u00e9s. Chardonne,",
    "Contexte droite": ", p. 173.\n"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "Lesourd",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "concert\u00e9e, dirig\u00e9e (cf.",
    "Contexte droite": ", G\u00e9rard, Hist."
  },
  "Entite28": {
    "entite": "G\u00e9rard, Hist",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "dirig\u00e9e (cf. Lesourd,",
    "Contexte droite": ". \u00e9con., 1968"
  },
  "Entite29": {
    "entite": "Soci\u00e9t\u00e9 d'",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "p. 171). (",
    "Contexte droite": ") \u00e9conomie mixte (cf."
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Gouvern",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "mixte (cf. Belorgey,",
    "Contexte droite": ". et admin. Fr"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ". : [ek\u0254n\u0254mi]. Ds"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "Ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Orth. : [ek\u0254n\u0254mi].",
    "Contexte droite": "Ac. 1694 et 1718"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "Ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "anc. forme \u0153conomie.",
    "Contexte droite": "Ac. 1740-1932"
  }
}