{
  "Entite0": {
    "entite": "- Candidat",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "",
    "Contexte droite": ", -ate, subst."
  },
  "Entite1": {
    "entite": "A.\u2212 Celui",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "-ate, subst. \n",
    "Contexte droite": "ou celle qui postule une"
  },
  "Entite2": {
    "entite": "Grandes \u00c9coles",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "Candidat(e) au concours des",
    "Contexte droite": ", candidat(e) \u00e0 l'"
  },
  "Entite3": {
    "entite": "candidat(e",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "concours des Grandes \u00c9coles,",
    "Contexte droite": ") \u00e0 l'agr\u00e9gation,"
  },
  "Entite4": {
    "entite": "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "la d\u00e9putation, \u00e0 l'",
    "Contexte droite": ". Les \u00e9garements des candidats"
  },
  "Entite5": {
    "entite": "Principes de pol.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "pr\u00e9tendants malheureux (Constant,",
    "Contexte droite": ",1815, p. 61):"
  },
  "Entite6": {
    "entite": "MM.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Elle s\u00e9parait les candidats de",
    "Contexte droite": "les examinateurs en robe rouge"
  },
  "Entite7": {
    "entite": "Flaubert",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "en robe rouge, ...",
    "Contexte droite": ", L'\u00c9ducation sentimentale,"
  },
  "Entite8": {
    "entite": "L'\u00c9ducation sentimentale",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "rouge, ... Flaubert,",
    "Contexte droite": ",t. 1, 1869"
  },
  "Entite9": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "\u2212 En partic. (",
    "Contexte droite": "la Rome antique)."
  },
  "Entite10": {
    "entite": "Rome",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "partic. (ds la",
    "Contexte droite": "antique). Celui qui"
  },
  "Entite11": {
    "entite": "C\u00e9sar",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "charge publique. Candidat de",
    "Contexte droite": ", du prince.\n"
  },
  "Entite12": {
    "entite": "Besch",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". 1798-1932,",
    "Contexte droite": ". 1845, Littr\u00e9,"
  },
  "Entite13": {
    "entite": "Littr\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Besch. 1845,",
    "Contexte droite": ", Gu\u00e9rin 1892.\n"
  },
  "Entite14": {
    "entite": "Gu\u00e9rin",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". 1845, Littr\u00e9,",
    "Contexte droite": "1892.\nSYNT."
  },
  "Entite15": {
    "entite": "B.\u2212 Fam.",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "sur une liste.\n",
    "Contexte droite": "et au fig. Celui"
  },
  "Entite16": {
    "entite": "Antigone,1946, p. 193",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "bonheur! (Anouilh,",
    "Contexte droite": ").\n\u2212 P."
  },
  "Entite17": {
    "entite": "P.",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "193).\n\u2212",
    "Contexte droite": "euph\u00e9misme, fam. Celui"
  },
  "Entite18": {
    "entite": "masc",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". Attest\u00e9 comme subst.",
    "Contexte droite": ". ds la plupart des"
  },
  "Entite19": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "comme subst. masc.",
    "Contexte droite": "la plupart des dict."
  },
  "Entite20": {
    "entite": "ds Lar",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "du xixes. ainsi que",
    "Contexte droite": ". 20e; attest\u00e9 comme"
  },
  "Entite21": {
    "entite": "Ac",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "ou -ate \u00e0 partir de",
    "Contexte droite": ". 1932 et ds Rob"
  },
  "Entite22": {
    "entite": "ds",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "de Ac. 1932 et",
    "Contexte droite": "Rob., Lar."
  },
  "Entite23": {
    "entite": "Lar",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "et ds Rob.,",
    "Contexte droite": ". encyclop., Quillet"
  },
  "Entite24": {
    "entite": "Quillet 1965",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Lar. encyclop.,",
    "Contexte droite": ". Cf. \u00e9galement Boylesve"
  },
  "Entite25": {
    "entite": "La Le\u00e7on d'amour dans un parc",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Cf. \u00e9galement Boylesve,",
    "Contexte droite": ", 1902, p. 230"
  },
  "Entite26": {
    "entite": "Orth",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ".\nPrononc. et",
    "Contexte droite": ". : [k\u0251 \u0303dida"
  },
  "Entite27": {
    "entite": "\u0303dida",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "Orth. : [k\u0251",
    "Contexte droite": "], f\u00e9m. ["
  },
  "Entite28": {
    "entite": "Ds Ac",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ", f\u00e9m. [-at].",
    "Contexte droite": ". 1694-1932."
  },
  "Entite29": {
    "entite": "ds Ac",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "candidate n'est donn\u00e9 que",
    "Contexte droite": ". 1932. \u00c9tymol."
  },
  "Entite30": {
    "entite": "Hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "1932. \u00c9tymol. et",
    "Contexte droite": ". I. 1. 1284"
  },
  "Entite31": {
    "entite": "1284 hist",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Hist. I. 1.",
    "Contexte droite": ". rom. \u00ab soldat"
  },
  "Entite32": {
    "entite": "rom",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "1. 1284 hist.",
    "Contexte droite": ". \u00ab soldat d'\u00e9lite"
  },
  "Entite33": {
    "entite": "J. de Meung",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "soldat d'\u00e9lite \u00bb (",
    "Contexte droite": ", Trad. de l'"
  },
  "Entite34": {
    "entite": "Trad",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "(J. de Meung,",
    "Contexte droite": ". de l'art de"
  },
  "Entite35": {
    "entite": "Veg",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "art de cheval. de",
    "Contexte droite": "., Ars. 2915"
  },
  "Entite36": {
    "entite": "Ars",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". de Veg.,",
    "Contexte droite": ". 2915, fo56 vods"
  },
  "Entite37": {
    "entite": "fo56 vods",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", Ars. 2915,",
    "Contexte droite": "Gdf. Compl.)"
  },
  "Entite38": {
    "entite": "Tiers Livre",
    "label": "ORG",
    "Contexte gauche": "obs\u00e9quieux \u00bb (Rabelais,",
    "Contexte droite": ", \u00e9d. M. A."
  },
  "Entite39": {
    "entite": "A. Screech",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Livre, \u00e9d. M.",
    "Contexte droite": ", Gen\u00e8ve, 1964,"
  },
  "Entite40": {
    "entite": "Gen\u00e8ve",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ". M. A. Screech,",
    "Contexte droite": ", 1964, p. 39"
  },
  "Entite41": {
    "entite": "II",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ", p. 39).",
    "Contexte droite": ". 1. 1671 \u00ab"
  },
  "Entite42": {
    "entite": "Candidat, Dans les facultez de l'universit\u00e9",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ": On appelle aussi,",
    "Contexte droite": ", ceux qui sont sur"
  },
  "Entite43": {
    "entite": "Doctorat",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "les bancs pour parvenir au",
    "Contexte droite": "). Empr. au"
  },
  "Entite44": {
    "entite": "Plaute ds TLL",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "de blanc \u00bb dep.",
    "Contexte droite": "s.v., 237,"
  },
  "Entite45": {
    "entite": "Rome",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "postulants aux fonctions publiques \u00e0",
    "Contexte droite": "\u00e9tant rev\u00eatus de la toga"
  },
  "Entite46": {
    "entite": "I 2",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "pour solliciter les suffrages.",
    "Contexte droite": "Cic\u00e9ron, Verr.,"
  },
  "Entite47": {
    "entite": "Verr",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". I 2 Cic\u00e9ron,",
    "Contexte droite": "., 5, 37"
  },
  "Entite48": {
    "entite": "Quintilien",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "aspire \u00e0 qqc. \u00bb",
    "Contexte droite": ", Inst., 12"
  },
  "Entite49": {
    "entite": "Inst",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "qqc. \u00bb Quintilien,",
    "Contexte droite": "., 12, 2"
  },
  "Entite50": {
    "entite": "Der kleine Pauly",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": "238, 69; v.",
    "Contexte droite": ", s.v. candidatus."
  },
  "Entite51": {
    "entite": "attest\u00e9",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", de m\u00eame orig.",
    "Contexte droite": "dep. 1580 sous la"
  },
  "Entite52": {
    "entite": "Candidat au sens de \u00ab aspirant",
    "label": "MISC",
    "Contexte gauche": ". 1580 sous la forme",
    "Contexte droite": "\u00e0 un grade acad\u00e9mique \u00bb"
  },
  "Entite53": {
    "entite": "xixes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "rel. litt\u00e9r. :",
    "Contexte droite": ". : a) 598"
  },
  "Entite54": {
    "entite": "xxes",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": "b) 1 389;",
    "Contexte droite": ". : a) 1"
  },
  "Entite55": {
    "entite": "Vuille",
    "label": "LOC",
    "Contexte gauche": ", p. 247. \u2212",
    "Contexte droite": "(P.). Madame"
  },
  "Entite56": {
    "entite": "Madame Le",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": "Vuille (P.).",
    "Contexte droite": "directeur... Vie Lang."
  },
  "Entite57": {
    "entite": "Vie Lang",
    "label": "PER",
    "Contexte gauche": ". Madame Le directeur...",
    "Contexte droite": ". 1961, p. 492"
  }
}